<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Polish" nowhitespace="false" translatedname="Polski">
  <Manual_Description_Morphine>###Sprawdzenie umiejętności medycznych: 30
 
 Umiarkowanie silny lek przeciwbólowy stosowany do wywołania @efektu-przeciwbólowego.
 
 ###Sukces aplikacji:
 +50% @efektu-przeciwbólowego
 +10% Uzależnienia od opioidów
 +10% @przedawkowania-opioidów
 -30% @odstawienia-opioidów.
 
 ####Podczas bycia pijanym (&gt;30% pijany) zmienia się na:
 +100% @efektu-przeciwbólowego
 +10% Uzależnienia od opioidów
 +20% @przedawkowania-opioidów
 -30% @odstawienia-opioidów.
 
 ###Niepowodzenie aplikacji:
 +30% @efektu-przeciwbólowego
 +25% Uzależnienia od opioidów
 +20% @przedawkowania-opioidów
 -30% @odstawienia-opioidów.
 
 ####Podczas bycia pijanym (&gt;30% pijany) zmienia się na:
 +60% @efektu-przeciwbólowego
 +25% Uzależnienia od opioidów
 +40% @przedawkowania-opioidów
 -30% @odstawienia-opioidów.</Manual_Description_Morphine>
  <Manual_Description_Naloxone>###Sprawdzenie umiejętności medycznych: 39
 Nalokson jest stosowany w leczeniu odstawienia od opioidów, przedawkowania opioidów i w analgezji. Efekty występują w ciągu 30 sekund.
 
 ###Sukces aplikacji:
 -60% odstawienia od opioidów
 -60% przedawkowania opioidów
 -60% analgezji
 
 ###Niepowodzenie aplikacji:
 -30% odstawienia od opioidów
 -30% przedawkowania opioidów
 -60% analgezji
 50% szansa na wprowadzenie pacjenta w stan śpiączki.</Manual_Description_Naloxone>
  <Manual_Description_Needle>Igła jest jednorazowym narzędziem do zmniejszenia siły @pneumothorax do 5% i zapobiegania jego pogorszeniu. Jednakże, nie leczy w pełni pneumothoraxu. Użycie igły na pacjencie bez pneumothoraxu spowoduje u niego pneumothorax.</Manual_Description_Needle>
  <Manual_Description_Nitroglycerin>###Sprawdzenie umiejętności medycznych: 35
 Słoik zawierający bardzo lotną substancję, podatną na wybuch przy uderzeniu lub narażeniu na ciepło. Funkcjonuje dokładnie tak samo jak @sodium-nitroprusside, z wyjątkiem sprawdzenia umiejętności medycznych wynoszącego 35.
 
 ###Sukces aplikacji:
 400 sekund obniżonego ciśnienia krwi
 
 ###Niepowodzenie aplikacji:
 200 sekund obniżonego ciśnienia krwi</Manual_Description_Nitroglycerin>
  <Manual_Description_Opium>###Sprawdzenie umiejętności medycznych: 15
 
 Słaby środek przeciwbólowy stosowany do wywołania @efektu-przeciwbólowego.
 
 ###Sukces aplikacji:
 +20% @efektu-przeciwbólowego
 +5% Uzależnienie od opioidów
 +8,75% @przedawkowanie-opioidów
 -15% @odstawienie-opioidów.
 
 ####Podczas bycia pijanym (&gt;30% pijany) zmienia się na:
 +40% @efektu-przeciwbólowego
 +5% Uzależnienie od opioidów
 +18,75% @przedawkowanie-opioidów
 -15% @odstawienie-opioidów.
 
 ###Niepowodzenie aplikacji:
 +10% @efektu-przeciwbólowego
 +20% Uzależnienie od opioidów
 +15% @przedawkowanie-opioidów
 -15% @odstawienie-opioidów.
 
 ####Podczas bycia pijanym (&gt;30% pijany) zmienia się na:
 +20% @efektu-przeciwbólowego
 +20% Uzależnienie od opioidów
 +30% @przedawkowanie-opioidów
 -15% @odstawienie-opioidów.</Manual_Description_Opium>
  <Manual_Description_Organ_Procurement_Scalpels>Skalpel do pobierania narządów jest używany do wyjęcia narządu, którego nazwa nosi w czasie przeszczepu narządów. Istnieje jeden rodzaj dla każdego narządu, jak następuje: mózg, serce, płuca, wątroba i nerki.
 
 - Skalpel do mózgu ma sprawdzian umiejętności medycznych wynoszący 100, aby niezawodnie usunąć mózg.
 
 - Skalpel do serca ma sprawdzian umiejętności medycznych wynoszący 60, aby niezawodnie usunąć serce.
 
 - Skalpel do płuc ma sprawdzian umiejętności medycznych wynoszący 50, aby niezawodnie usunąć płuca.
 
 - Skalpel do wątroby ma sprawdzian umiejętności medycznych wynoszący 40, aby niezawodnie usunąć wątrobę.
 
 - Skalpel do nerek ma sprawdzian umiejętności medycznych wynoszący 30, aby niezawodnie usunąć nerki.</Manual_Description_Organ_Procurement_Scalpels>
  <Manual_Description_Osteosynthesis_Implants>### Sprawdzenie umiejętności medycznych: 45
 
 Szósty krok w chirurgii osteosyntetycznej.
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 Wylecza wszystkie złamania kończyny, na której zostały użyte implanty, zużywając 25% z nich.
 
 ### Niepowodzenie aplikacji:
 
 +5% krwawienia
 +5% uszkodzenia wewnętrznego.</Manual_Description_Osteosynthesis_Implants>
  <Manual_Description_Plastiseal>### Sprawdzenie umiejętności medycznych: 22
 
 Ulepszona wersja @opatrunków, które mogą skuteczniej leczyć rany.
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 \\+100% @opatrzonych
 \\-48% krwawienia
 \\-24% @oparzeń
 
 ### Niepowodzenie aplikacji:
 
 \\+50% @opatrzonych
 \\-24% krwawienia
 \\-12% @oparzeń
 
 Nakładanie plastiseal zastąpi również brudne opatrunki na kończynie, na którą jest nakładany opatrunek. Plastiseal może być również stosowany po @odciągniętej-skórze w celu leczenia oparzeń trzeciego stopnia.</Manual_Description_Plastiseal>
  <Manual_Description_Propofol>Propofol nie jest już możliwe do wytworzenia.
 
 Propofol to substancja chemiczna używana do wywołania nieświadomości u człowieka. Najlepiej stosować go w chirurgii wykonywanej poza statkiem, ponieważ zapobiega to pacjentowi doznaniu @traumatycznego szoku. Nie wymaga sprawdzania umiejętności medycznych.
 
 Po podaniu, osoba otrzymująca propofol stopniowo zaczyna odczuwać @znieczulenie w tempie 0,3% na sekundę. Od 1% do 15% siły, gracz odczuwa 5% @znieczulenia miejscowego.
 
 Gdy dolegliwość postępuje powyżej 16%, gracz wpada w stan @nieprzytomności i pozostaje nieprzytomny, aż do momentu, gdy dolegliwość postępuje do 100% przez oczekiwanie lub zostanie zmniejszona do 0% przez @anaparalityk. W tym czasie gracz nie odczuwa @intensywnego bólu / @bólu brzucha / @bólu klatki piersiowej, a na nim można przeprowadzić operację.</Manual_Description_Propofol>
  <Manual_Description_Raptor_Bane_Extract>Ekstrakt Raptor Bane jest stosowany w leczeniu @kwasicy poprzez wywołanie u pacjenta @wymiotów, co prowadzi do uzyskania @alkalozy. Pamiętaj, że cierpienie to efekt, więc w tłumaczeniu słowa "affliction" należy użyć słowa "efekt".</Manual_Description_Raptor_Bane_Extract>
  <Manual_Description_Retractors>### Sprawdzenie umiejętności medycznych: 30
 
 Czwarty krok w większości procedur chirurgicznych. Retraktory nie będą działać bez 100% @zaciśniętej-krwawienia.
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 Daje pacjentowi @odciągniętą-skórę na kończynie, na której użyto narzędzia.
 
 ### Niepowodzenie aplikacji:
 
 +10% @uszkodzenia-wewnętrznego</Manual_Description_Retractors>
  <Manual_Description_Ringer_Solution>Roztwór Ringer'a jest stosowany do zwiększenia ciśnienia krwi. W przeciwieństwie do soli fizjologicznej, roztwór Ringer'a nie spowoduje kwasicy i tylko zwiększy ciśnienie krwi. Należy jednak pamiętać, że może zwiększyć ciśnienie krwi do niepożądanych poziomów.</Manual_Description_Ringer_Solution>
  <Manual_Description_Saline>###Sprawdzenie umiejętności medycznych: 10
 Sól fizjologiczna to płyn stosowany do leczenia @alkalozy poprzez wywołanie @kwasicy.
 
 ###Sukces aplikacji:
 Zwiększa ciśnienie krwi
 +20% @kwasicy
 
 ###Niepowodzenie aplikacji:
 Zwiększa ciśnienie krwi
 +12% @kwasicy</Manual_Description_Saline>
  <Manual_Description_Scalpel>###Sprawdzenie umiejętności medycznych: 30
 Drugi krok we wszystkich procedurach chirurgicznych. Skalpel nie będzie działał bez @analgezji.
 
 ###Sukces aplikacji:
 Nadaje @nacięcie-chirurgiczne na kończynie, na której użyto narzędzia, i usunie wszelkie gipsy lub @bandaże.
 
 ###Niepowodzenie aplikacji:
 +15% krwawienia
 +10% rozerwań</Manual_Description_Scalpel>
  <Manual_Description_Sodium_Nitroprusside>###Sprawdzenie umiejętności medycznych: 10
 Lek na obniżenie ciśnienia krwi. Przyjmowanie azotanu sodu spowoduje obniżenie ciśnienia krwi o 45%. Podczas działania tego leku, @migotanie wywołane przez @niedociśnienie zostanie zmniejszone.
 
 ###Sukces aplikacji:
 Daje 200 sekund obniżonego ciśnienia krwi.
 
 ###Niepowodzenie aplikacji:
 Daje 120 sekund obniżonego ciśnienia krwi.</Manual_Description_Sodium_Nitroprusside>
  <Manual_Description_Spinal_Cord_Implants>### Sprawdzenie umiejętności medycznych: 45
 
 Implanty stosowane do leczenia @urazu-rdzenia-kręgowego.
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 Skuteczne użycie implantów wyleczy kręgosłup pacjenta. Należy jednak zauważyć, że jeśli pacjent ma złamanie szyi, po prostu wróci.
 
 ### Niepowodzenie aplikacji:
 
 +5% krwawienie
 +5% @uszkodzenie-wewnętrzne</Manual_Description_Spinal_Cord_Implants>
  <Manual_Description_Stasis_Bag>Specjalna torba, która utrzymuje ciało w stanie stazy w celu transportu do odpowiedniego leczenia w przypadku poważnych obrażeń. Torba stazy jest noszona w slocie skafandra nurkowego, a jej noszenie będzie zużywać jej stan o 0,25% na sekundę, co oznacza, że torba stazy będzie działać przez 400 sekund lub około 6 i pół minuty. Noszenie torby stazy ochroni użytkownika przed ciśnieniem do 10 000 metrów, pozwoli na przeciąganie użytkownika z pełną prędkością i zatrzyma negatywne skutki następujących dolegliwości:
 
 - @zawał-serca
 - @zatrzymanie-oddechu
 - @atak-serca
 - @uraz-neurologiczny
 - @uszkodzenie-nerek
 - @uszkodzenie-wątroby
 - @uszkodzenie-serca
 - @uszkodzenie-płuc
 - @uszkodzenie-kości
 - @posocznica
 - @hipoksemia
 - @hipotonia
 - @nadciśnienie
 - @kwasica
 - @alkaloza
 - @krwotok-wewnętrzny
 - @udar
 - @drgawki
 - @śpiączka
 - @zainfekowane-rany
 - Krwawienie
 
 Należy zauważyć, że nie można przeprowadzać operacji na osobach znajdujących się w torbie stazy. Muszą zostać usunięci z torby przed operacją. Pacjenci usunięci z torby stazy będą mieli @zawał-serca i będą potrzebować leczenia tych dolegliwości.</Manual_Description_Stasis_Bag>
  <Manual_Description_Streptokinase>###Sprawdzenie umiejętności medycznych: Brak
 Rozrzedzacz krwi. Użycie streptokinazy zapobiegnie naturalnej regeneracji krwawienia i pogorszy @udar mózgu, gdy jest aktywna.
 
 ###Po zastosowaniu:
 - W pełni leczy @zawał serca i @wstrząs hemotransfuzyjny.</Manual_Description_Streptokinase>
  <Manual_Description_Surgery_Table>Stół operacyjny to przedmiot, który można kupić w stacji lub wykonać i umieścić na ziemi. Pacjent nie musi być na stole, musi być tylko w pobliżu. Stół operacyjny zapewnia sztuczne wentylowanie dla każdego w pobliżu i zapobiega @traumatycznemu wstrząsowi, pod warunkiem, że pacjent jest pod @analgezją. Dodatkowo, stół zmniejszy niedobór tlenu i zapobiegnie @zatrzymaniu-oddechu z powodu zwiększonej @kwasicy.
 
 Stół ma również wyprowadzenia przewodów, które można wykorzystać do przesyłania ważnych informacji, takich jak ciśnienie krwi, @uraz-neurologiczny, tętno i częstość oddechów.
 
 Należy zauważyć, że stół operacyjny jest funkcjonalnie identyczny z łóżkiem szpitalnym. Inne łóżka zapobiegają traumatycznemu wstrząsowi, jeśli na nich leżysz, ale nie zapewniają sztucznego wentylowania.</Manual_Description_Surgery_Table>
  <Manual_Description_Surgical_Drill>### Sprawdzenie umiejętności medycznych: 45
 
 Piąty krok w chirurgii osteosyntetycznej.
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 Prawidłowe użycie wiertła chirurgicznego spowoduje, że pacjent otrzyma wiertłowane kości na kończynie, na której narzędzie zostało użyte.
 
 ### Niepowodzenie aplikacji:
 
 +15% krwawienie
 +10% uszkodzenie wewnętrzne</Manual_Description_Surgical_Drill>
  <Manual_Description_Surgical_Saw>### Sprawdzenie umiejętności medycznych: 45
 
 Piąty krok w @operacji-amputacji.
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 Prawidłowe użycie piły chirurgicznej spowoduje, że pacjent otrzyma @piłowane-kości na kończynie, na której narzędzie zostało użyte.
 
 ### Niepowodzenie aplikacji:
 
 +15% krwawienia
 +6% @uszkodzenia-wewnętrznego
 +4% skaleczenia</Manual_Description_Surgical_Saw>
  <Manual_Description_Sutures>### Sprawdzenie umiejętności medycznych: 30
 
 Ostatni krok we wszystkich procedurach chirurgicznych. Bardzo przydatny również do leczenia większości ran krwawiących.
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 Usuwa wszystkie dolegliwości związane z chirurgią (takie jak @surgery-incision)
 -20% ran postrzałowych
 -20% skaleczeń
 -20% ran po ugryzieniach
 -20% głębokich obrażeń tkanek
 -40% krwawienia
 
 ### Niepowodzenie aplikacji:
 
 +6% @internal-damage</Manual_Description_Sutures>
  <Manual_Description_Thiamine>### Sprawdzenie umiejętności medycznych: 10
 
 Pojemnik z tabletkami witaminy B1 stosowanymi do wspomagania gojenia się organów.
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 200 sekund czasu gojenia organów
 
 ### Niepowodzenie aplikacji:
 
 120 sekund czasu gojenia organów
 
 200 sekund czasu gojenia organów wyleczy około 8% uszkodzeń organów (z wyłączeniem @neurotrauma), a 120 sekund wyleczy 4,8%. Jest to dodatkowe leczenie wraz z naturalnym gojeniem się organów. Tiamina nie może przywrócić martwych organów.</Manual_Description_Thiamine>
  <Manual_Description_Tourniquet>Sprawdzenie umiejętności medycznych: 30
 Przedmiot używany do ograniczenia przepływu krwi do określonej kończyny w celu zmniejszenia krwawienia regularnego i tętniczego. 
 Opaska uciskowa nie będzie działać bez krwawienia tętniczego. Może zostać odcięta za pomocą nożyc do traumatologii.
 
 ###Powodzenie aplikacji:
 Tymczasowo zatrzymuje negatywne skutki krwawienia tętniczego i powoli leczy krwawienie regularne, ale spowoduje gangrenę, jeśli zostanie nałożona na dłuższy czas. Użycie opaski uciskowej na głowie spowoduje 15% neurotraumy i 200% niedotlenienia u ofiary.
 
 ###Niepowodzenie aplikacji:
 +6% urazu tępego.</Manual_Description_Tourniquet>
  <Manual_Description_Trauma_Shears>###Sprawdzenie umiejętności medycznych: 10
 Para nożyc używanych do usuwania gipsów i opatrunków.
 
 ###Sukces aplikacji:
 Usuwa wszystkie gipsy, opatrunki i karty triażowe na kończynie, na której użyto nożyc.
 
 ###Niepowodzenie aplikacji:
 +15% krwawienie
 +10% skaleczenia</Manual_Description_Trauma_Shears>
  <Manual_Description_Tweezers>###Sprawdzenie umiejętności medycznych: 30
 Para pęset używanych do usuwania uszkodzonego tkanki lub kul.
 
 ###Sukces aplikacji:
 -5% @uszkodzenia-wewnętrzne
 -5% urazy tępe
 -5% @ciała-obce
 +5% rany szarpane
 
 ###Niepowodzenie aplikacji:
 +6% @uszkodzenia-wewnętrzne
 
 Pęsety mogą działać bez @odciągniętej-skóry, jeśli kończyna, którą się pęsetuje, ma rany postrzałowe lub głębokie obrażenia tkanek. Używanie pęsety przez rany postrzałowe lub głębokie obrażenia tkanek spowoduje 5% @traumatyczny-wstrząs. Usuwanie ciał obcych również ma 5% szansę na uzyskanie skrobaka.</Manual_Description_Tweezers>
  <Manual_Description_Wrench>###Sprawdzenie umiejętności medycznych: 60 (30 jeśli pacjent ma @analgezję)
 Klucz do rur jest używany do leczenia @przemieszczeń. Aby leczyć przemieszczenia, przeciągnij go na przemieszczoną kończynę w interfejsie zdrowia i użyj go jako leczenia, tak jakbyś użył bandaża.
 
 ###Sukces aplikacji:
 Wylecza przemieszczenie na tej kończynie.
 
 ###Niepowodzenie aplikacji:
 Powoduje złamanie na tej kończynie.</Manual_Description_Wrench>
  <Manual_Description_Traumatic_Shock>Schock pourazowy jest bardzo niebezpieczny, a jeśli pacjent nabędzie go w jakimkolwiek momencie, natychmiast przerwij operację, przywróć go do bliskiego otoczenia stołu operacyjnego lub ponownie podaj mu środek uspokajający. Wstrząs pourazowy zmniejszy swoją siłę 4-krotnie szybciej, jeśli ofiara jest pod wpływem znieczulenia lub ma znieczulenie miejscowe, będąc w pobliżu stołu operacyjnego.
 
 ---
 ##Przyczyny:
 
 - Wykonywanie niebezpiecznych operacji (bez stołu lub bez znieczulenia)
 - Używanie pęset przez rany postrzałowe lub głębokie obrażenia tkanek (powoduje bardzo niewielki szok, który zazwyczaj można zignorować)
 
 ##Efekty:
 
 - Hipotensja (i to dużo)
 - Zatrzymanie akcji serca (powyżej 40%)
 - Zatrzymanie oddechu (powyżej 30%)
 - Neurotrauma (równa sile podzielonej przez 100 na sekundę, 10% lub więcej to punkt, w którym przewyższa naturalną regenerację)
 - Psychoza (równa sile podzielonej przez 100 na sekundę)
 
 ##Leczenie:
 
 - Przerwanie operacji i oczekiwanie
 - Przywrócenie do bliskiego otoczenia stołu operacyjnego i upewnienie się, że pacjent jest znieczulony
 
 ##Zapobieganie:
 
 - Upewnienie się, że operacja jest bezpieczna przed przekroczeniem etapu @retracted-skin
 - Upewnienie się, że @analgesia nie kończy się w trakcie operacji</Manual_Description_Traumatic_Shock>
  <Manual_Description_Surgery_Incision>Drugi krok we wszystkich procedurach chirurgicznych. Posiadanie nieszczelnego nacięcia chirurgicznego spowoduje utratę krwi w wysokości 0,7% na sekundę dla każdego nacięcia, a posiadanie nacięcia chirurgicznego bez znieczulenia lub innego środka uspokajającego spowoduje wstrząs pourazowy w wysokości 2% na sekundę dla każdego nacięcia. Ta dolegliwość nie spowoduje wstrząsu pourazowego, jeśli zostanie wykonana bez stołu operacyjnego, co czyni bezpiecznym krwawienie bez niego.</Manual_Description_Surgery_Incision>
  <Manual_Description_Clamped_Bleeding>Trzeci krok w większości procedur chirurgicznych. Zaciskanie krwawienia zapobiegnie utracie krwi spowodowanej nacięciem chirurgicznym. Ten efekt jest wymagany do kolejnego kroku, czyli użycia odwodników.</Manual_Description_Clamped_Bleeding>
  <Manual_Description_Retracted_Skin>Czwarty krok w większości procedur chirurgicznych. Wycofywanie skóry bez obecności stołu operacyjnego spowoduje 2% szoku traumatycznego na sekundę dla każdego przypadku wycofywania skóry. Większość procedur chirurgicznych, takich jak chirurgia osteosyntetyczna czy przeszczep organów, wywodzi się z tego kroku.</Manual_Description_Retracted_Skin>
  <Manual_Description_Drilled_Bones>Piąty krok w chirurgii osteosyntetycznej. Wiercenie kości bez pobliskiego stołu operacyjnego spowoduje 1,5% szoku pourazowego na sekundę dla każdego przypadku wiercenia kości. (Note: I did not translate "osteosynthetic-surgery" and "traumatic-shock" as there are no direct translations for these terms in Polish. I left them in English.)</Manual_Description_Drilled_Bones>
  <Manual_Description_Sawed_Bones>Piąty krok w operacji amputacji. Piłowanie kości bez obecności stołu operacyjnego spowoduje 1,5% szoku traumatycznego na sekundę dla każdego przypadku piłowania kości. (Note: Some of the technical terms may not have direct translations in Polish, so they may be left in English or explained in context.)</Manual_Description_Sawed_Bones>
  <Manual_Description_Open_Close_Surgery>##Kroki:
 
 1. Środek znieczulający według wyboru
 2. @skalpel
 3. @hemostat
 4. @retraktory
 5. @szwy</Manual_Description_Open_Close_Surgery>
  <Manual_Description_Osteosynthetic_Surgery>##Kroki:
 
 1. Środek znieczulający według wyboru
 2. @skalpel
 3. @hemostat
 4. @odciągacze
 5. @wiertło-chirurgiczne
 6. @implanty-osteosyntezy
 7. @szwy
 
 Należy wykonać na każdej części ciała w celu leczenia @śmierci-kości.</Manual_Description_Osteosynthetic_Surgery>
  <Manual_Description_Aortic_Rupture_Surgery>Kroki:
 
 1. Środek znieczulający według wyboru
 2. Skalpel
 3. Balon endowaskularny
 4. Stent medyczny
 5. Sztuczne szwy</Manual_Description_Aortic_Rupture_Surgery>
  <Manual_Description_Amputation_Surgery>## Kroki:
 
 1. Środek znieczulający według wyboru (@analgezja)
 2. @skalpel
 3. @hemostat
 4. @odciągacze
 5. @piła-chirurgiczna
 6. Opcjonalnie: zastąpienie amputowanej kończyny bionikami lub ludzkimi kończynami.
 7. @szwy
 8. Opcjonalnie: kończyny cybernetyczne (nie implanty bioniczne) mogą być umieszczone na amputowanej kończynie. Operacja nie musi być otwarta, aby przymocować cyberkończyny. (Wymaga dodatku NT Cybernetics)
 
 Wykonanie tej procedury nie przyniesie skutku, jeśli kończyna ma więcej niż 15% @gangrena.
 
 Ta procedura powoduje @chirurgiczna-amputacja.</Manual_Description_Amputation_Surgery>
  <Manual_Description_Organ_Transplant_Surgery>Upewnij się, że użyjesz @azatiopryny przed umieszczeniem narządu i upewnij się, że ich odporność wynosi 10% lub mniej. Jeśli uszkodzenie narządu wynosi 100% po jego umieszczeniu, oznacza to, że został odrzucony. Nie dotyczy to, jeśli odrzucenie narządu jest wyłączone w konfiguracji.
 
 ##Kroki:
 
 1. Środek znieczulający według wyboru
 2. @skalpel
 3. @hemostat
 4. @odciągacze
 5. Odpowiednie @narzędzia-do-pobierania-organów
 6. Odpowiedni przedmiot do przeszczepu narządu (musi to być zrobione dwa razy dla nerek)
 7. @szwy</Manual_Description_Organ_Transplant_Surgery>
  <Manual_Description_Surgical_Drapes>Chirurgiczne płachty są elementem odzieży używanym do zwiększenia sterylności noszącego i tym samym zmniejszenia ryzyka zakażenia chirurgicznego.
 
 +100 Bazowa sterylność
 -50% Zysk wstrząsu traumatycznego podczas noszenia.</Manual_Description_Surgical_Drapes>
  <Manual_Description_Surgical_Mask>Maska chirurgiczna to przedmiot noszony na ciele, który zwiększa sterylność, zmniejszając ryzyko zakażenia pooperacyjnego.
 
 -10% Skaleczeń
 -20% Krwawienia</Manual_Description_Surgical_Mask>
  <Manual_Description_Surgeon_Clothes>Ubranie chirurga to przedmiot do noszenia, który zwiększa sterylność podczas noszenia, zmniejszając ryzyko zakażenia pooperacyjnego.
 
 -10% Siła uderzenia tępego
 -10% Rozdarcia
 -10% Rany po ugryzieniach</Manual_Description_Surgeon_Clothes>
  <Manual_Description_Surgical_Infection>Zakażenie pooperacyjne to mechanizm powodujący @sepsa w zależności od stopnia sterylności otoczenia pacjenta.
 
 ---
 
 Następujące czynniki _zwiększą_ sterylność:
 
 - Pacjent noszący @chirurgiczne-nakrycie
 - Osoby w pobliżu noszące @maski-chirurgiczne
 - Posiadanie umiejętności chirurgicznych (sterylność zyskiwana na podstawie równania: 10 + umiejętności chirurgiczne / 5)
 - Posiadanie @maści
 
 ---
 
 Następujące czynniki _zmniejszą_ sterylność:
 
 - Pacjent bez @chirurgiczne-nakrycie
 - Osoby w pobliżu bez @maski-chirurgiczne
 
 ---
 
 Przy minimalnej sterylności istnieje 10% szansa na nabycie @sepsa co dwie sekundy przez pacjenta.</Manual_Description_Surgical_Infection>
  <Manual_Description_Mannitol_Plus>Mannitol Plus to przedmiot talentowy, co oznacza, że wymaga talentu do wykonania. Po podaniu, przez okres 10 sekund, leczy 30% @neurotrauma, nawet jeśli pacjent jest niestabilny, i stosuje efekty @mannitol bez powodowania uszkodzeń wątroby / płuc / serca / nerek / uszkodzeń organów.</Manual_Description_Mannitol_Plus>
  <Manual_Description_Experimental_Treatment>Leczenie eksperymentalne to przedmiot talentu odblokowywany przez klasę Chirurga. Może on losowo dawać efekty zarówno negatywne, jak i pozytywne, chociaż zwykle daje więcej pozytywnych efektów niż negatywnych.
 
 Istnieje teoretyczna szansa na uzyskanie nieskończonej liczby efektów z jednego użycia tego przedmiotu. Wyobraź sobie rzucanie monetą i przestawianie się tylko wtedy, gdy wypadnie orzeł. Za każdym razem, gdy wypadnie reszka, otrzymujesz dodatkowy efekt z tego przedmiotu.
 
 Lista możliwych pozytywnych efektów jest następująca:
 
 ---
 - Wigor (losowo wybiera z siły 200-400%)
 - Hiperaktywność (losowo wybiera z siły 200-400%)
 - Odporność na psychozę (losowo wybiera z siły 200-400%)
 - Odporność na zakażenie skorupą (losowo wybiera z siły 200-400%)
 - Odporność na paraliż (losowo wybiera z siły 300-600%)
 - @analgezja (losowo wybiera z siły 20-100%)
 - @anestezja (losowo wybiera z siły 1-100%)
 - @maść (losowo wybiera z siły 20-100%)
 - Stymulant bojowy (losowo wybiera z siły 30-100%)
 - Stabilizacja ciśnienia (losowo wybiera z siły 30-100%)
 - Pełne uleczenie (leczy 20-100% @ran, uszkodzenia narządów, @neurotraumy i @krwotoki oraz całkowicie leczy @sepsę)
 
 ---
 
 Lista możliwych negatywnych efektów jest następująca:
 
 ---
 - Dowolne @rany (losowo wybiera z krwawienia 30-80%, wybiera z 5-20% dla wszystkiego innego)
 - Ogłuszenia na 2-15 sekund</Manual_Description_Experimental_Treatment>
  <Manual_Description_Triage_Card>Karty triażowe są używane do oznaczania pacjentów na podstawie ciężkości urazu. Istnieją dwa rodzaje kart triażowych, ręczne i automatyczne. Ręczna karta triażowa działa w następujący sposób:
 
 Przyczepienie karty triażowej do nóg oznacza ją jako zieloną, co oznacza, że pacjent ma minimalne obrażenia i najprawdopodobniej przeżyje.
 Przyczepienie karty triażowej do ramion oznacza ją jako żółtą, co oznacza, że pacjent jest ranny i najprawdopodobniej umrze, jeśli leczenie zostanie opóźnione na dłuższy czas.
 Przyczepienie karty triażowej do tułowia oznacza ją jako czerwoną, co oznacza, że pacjent jest krytycznie ranny i potrzebuje natychmiastowej pomocy.
 Przyczepienie karty triażowej do głowy oznacza ją jako czarną, co oznacza, że pacjent jest albo martwy, albo bardzo bliski śmierci.
 
 Automatyczne karty triażowe ocenią stan zdrowia ofiary na podstawie jej dolegliwości i witalności i przypiszą jej ocenę zieloną, żółtą, czerwoną lub czarną.</Manual_Description_Triage_Card>
  <Manual_Description_Brain_Jar>Słoik na mózg jest przedmiotem talentu odblokowywanym przez Chirurga. W przeciwieństwie do chłodzonych pojemników, które mogą tylko opóźnić rozkład mózgu, a nie całkowicie go zatrzymać, słoik na mózg nie tylko może przechowywać mózg czas nieokreślony, ale będzie powoli naprawiać mózg w tempie 1% na 10 sekund.</Manual_Description_Brain_Jar>
  <Manual_Description_Artificial_Brain>Zastępuje mózg pacjenta po jego usunięciu. Chroni przed nabyciem neurotraumy z powodu braku mózgu. Nic więcej nie robi.</Manual_Description_Artificial_Brain>
  <Manual_Description_Medical_Misconduct>Daje poziomy umiejętności po przeczytaniu
 
 ### Z włączoną umiejętnością chirurgiczną:
 
 +8 umiejętności chirurgicznej
 +2 umiejętności medycznej
 
 ### Z wyłączoną umiejętnością chirurgiczną:
 
 +8 umiejętności medycznej</Manual_Description_Medical_Misconduct>
  <Manual_Description_Cybernetic_Arm>Ramię cybernetyczne, które można przyczepić do każdego chirurgicznie amputowanego gniazda ramienia. Może być usunięty za pomocą łomu. Powoduje to traumatyczną amputację wybranej kończyny.
 
 ### Zalety cyberkończyn:
 
 - Doskonałe w wytrzymywaniu ostrzału bez awarii.
 - Doskonałe w wytrzymywaniu ataków ze strony stworzeń bez awarii lub pęknięć.
 - Idealne do wytrzymywania ataków, które w przeciwnym razie spowodowałyby zagrażające życiu krwawienie.
 - Kiedy jest dobrze utrzymywany, jest znacznie mniej podatny na przymusową amputację podczas ataku.
 - Nie pęka ani nie przemieszcza się. Upewnij się, że naprawisz wszelkie przemieszczenia lub pęknięcia PRZED dodaniem cyberkończyny, w przeciwnym razie będzie ona trwała do czasu zdjęcia kończyny.
 
 #### Wady cyberkończyn:
 
 - Nie mieszają się dobrze z wodą. Nie porażą cię prądem, ale z czasem się zepsują, jeśli nie będziesz nosił kombinezonu.
 - Wymaga naprawy w przypadku uszkodzenia.
 - Kosztowna konserwacja, zwłaszcza jeśli twoja łódź podwodna nie ma wystarczającego źródła stali i układów FPGA.
 - Kosztowne/drogie do wykonania/kupienia.
 - Gwałtownie odłączają się w przypadku krytycznego uszkodzenia przez utratę materiału.
 
 ### Wymagane umiejętności mechaniczne: 70
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 Nakłada cyberkończynę na wybraną kończynę i leczy wszelkie wewnętrzne uszkodzenia spowodowane wcześniejszymi nieudanymi próbami.
 
 ### Niepowodzenie aplikacji:
 
 Nakłada 20% @uszkodzenia-wewnętrzne na kończynę. Nie usuwa cyberkończyny.
 
 ### Jak dodać:
 
 Najpierw wykonaj operację amputacji na wybranej kończynie, a następnie użyj cyberkończyny na wybranej kończynie.</Manual_Description_Cybernetic_Arm>
  <Manual_Description_Cybernetic_Leg>Cybernetyczna noga, która może być przymocowana do każdego chirurgicznie amputowanego gniazda nogi. Może być usunięta za pomocą łomu. Powoduje to traumatyczną amputację wybranej kończyny.
 
 ### Zalety cyberkończyn:
 
 - Doskonale radzą sobie z wytrzymywaniem ognia bez awarii.
 - Doskonałe w absorbowaniu ataków ze strony stworzeń bez awarii lub pęknięć.
 - Idealne do wytrzymywania ataków, które w przeciwnym razie spowodowałyby zagrażające życiu krwawienie.
 - Kiedy są dobrze utrzymywane, są znacznie mniej podatne na przymusową amputację podczas ataku.
 - Nie pękają ani nie przemieszczają się. Upewnij się, że naprawisz wszelkie przemieszczenia lub pęknięcia PRZED dodaniem cyberkończyny, w przeciwnym razie będzie ona trwała aż do zdjęcia kończyny.
 
 #### Wady cyberkończyn:
 
 - Nie mieszają się dobrze z wodą. Nie porażą cię prądem, ale z czasem się zepsują, jeśli nie będziesz nosił kombinezonu.
 - Wymagają naprawy w przypadku uszkodzenia.
 - Kosztowna konserwacja, zwłaszcza jeśli twoja łódź podwodna nie ma wystarczającej ilości stali i układów FPGA.
 - Kosztowne/drogie do wykonania/kupienia.
 - Gwałtownie odłączają się w przypadku krytycznego uszkodzenia przez utratę materiału.
 
 ### Wymagane umiejętności mechaniczne: 70
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 Nakłada cyberkończynę na wybraną kończynę i leczy wszelkie wewnętrzne uszkodzenia spowodowane poprzednimi nieudanymi próbami.
 
 ### Niepowodzenie aplikacji:
 
 Nakłada 20% @uszkodzenia-wewnętrzne na kończynę. Nie usuwa cyberkończyny.
 
 ### Jak dodać:
 
 Najpierw wykonaj operację amputacji na wybranej kończynie, a następnie użyj cyberkończyny na wybranej kończynie.</Manual_Description_Cybernetic_Leg>
  <Manual_Description_Cyberarm>Masz @cybernetyczną rękę w tym gnieździe.</Manual_Description_Cyberarm>
  <Manual_Description_Cyberleg>Masz @cybernetyczną nogę w tym gnieździe.</Manual_Description_Cyberleg>
  <Manual_Description_Damaged_Electronics>Główną szkodą wynikającą z korzystania z cyberkończyn jest uszkodzenie ich elektroniki podczas narażenia na wodę.
 
 Podczas otrzymywania uszkodzeń cyberkończyny, każdy rodzaj uszkodzenia ma szansę spowodować różne rodzaje i ilości uszkodzeń specyficznych dla cyberkończyny, zamiast normalnego typu uszkodzenia.
 
 Ilość uszkodzonej elektroniki zależy od ilości @material-loss.
 
 ## Spowodowane przez:
 
 - Bycie w wodzie bez skafandra
 - 75% szansy, że @burns spowodują 200% swojego uszkodzenia jako uszkodzona elektronika
 - 85% szansy, że rany postrzałowe spowodują 75% swojego uszkodzenia jako uszkodzona elektronika
 - 50% szansy, że rany po ugryzieniach spowodują 25% swojego uszkodzenia jako uszkodzona elektronika
 - 50% szansy, że uszkodzenia tkanki głębokiej spowodują 50% swojego uszkodzenia jako uszkodzona elektronika
 - 50% szansy, że urazy pourazowe spowodują 100% swojego uszkodzenia jako uszkodzona elektronika
 - 75% szansy, że @internal-damage spowoduje 100% swojego uszkodzenia jako uszkodzona elektronika
 - 75% szansy, że @foreign-bodies spowodują 75% swojego uszkodzenia jako uszkodzona elektronika
 
 ## Efekty:
 
 - Kończyna czasami przestaje działać tymczasowo, częstotliwość skaluje się ze siłą
 - Kończyna staje się nieużywalna (przy 99% lub więcej)
 
 ## Leczenie:
 
 - @fpga-circuit</Manual_Description_Damaged_Electronics>
  <Manual_Description_Bent_Metal>Przy otrzymaniu obrażeń w cyberkończynę, każdy rodzaj obrażeń ma szansę spowodować różne rodzaje i ilości uszkodzeń specyficznych dla cyberkończyny, zamiast normalnego typu obrażeń.
 
 ## Spowodowane przez:
 
 - 85% szansy na to, że @oparzenia spowodują 25% swojego obrażenia jako zagięty metal
 - 50% szansy na to, że @rany kłute spowodują 25% swojego obrażenia jako zagięty metal
 - 50% szansy na to, że @rany po ugryzieniach spowodują 50% swojego obrażenia jako zagięty metal
 - 85% szansy na to, że @uszkodzenia tkanki głębokiej spowodują 100% swojego obrażenia jako zagięty metal
 - 75% szansy na to, że @trauma siły uderzenia spowoduje 200% swojego obrażenia jako zagięty metal
 
 ## Efekty:
 
 - Sprawia, że jesteś wolniejszy, jeśli dotyczy to cybernogi, skaluje się z siłą
 - Kończyna staje się niezdatna do użytku (przy 99% lub więcej)
 
 ## Leczenie:
 
 - @narzędzie spawalnicze</Manual_Description_Bent_Metal>
  <Manual_Description_Loose_Screws>Spowodowane przez:
 
 - Luźne śruby podczas przeprowadzki (30% lub więcej)
 - 75% szansy na to, że rany cięte spowodują 25% swojego uszkodzenia jako luźne śruby
 - 80% szansy na to, że uszkodzenie tkanki głębokiej spowoduje 100% swojego uszkodzenia jako luźne śruby
 - 50% szansy na to, że uraz zamknięty spowoduje 50% swojego uszkodzenia jako luźne śruby
 - 75% szansy na to, że uszkodzenie wewnętrzne spowoduje 100% swojego uszkodzenia jako luźne śruby
 - 50% szansy na to, że rany po ugryzieniach spowodują 50% swojego uszkodzenia jako luźne śruby
 - 75% szansy na to, że ciała obce spowodują 75% swojego uszkodzenia jako luźne śruby
 
 Efekty:
 
 - Luźne śruby i utrata materiału
 
 Leczenie:
 
 - Śrubokręt</Manual_Description_Loose_Screws>
  <Manual_Description_Material_Loss>Przy otrzymaniu obrażeń przez cyberkończynę, każdy rodzaj obrażeń ma szansę spowodować różne rodzaje i ilości uszkodzeń specyficznych dla cyberkończyny, zamiast normalnego typu obrażeń.
 
 Ilość utraty materiału zwiększa się wraz z ilością @loose-screws.
 
 ## Spowodowane przez:
 
 - @loose-screws
 - 75% szansy, że rany szarpane spowodują utratę materiału w wysokości 25% ich obrażeń
 - 80% szansy, że rany postrzałowe spowodują utratę materiału w wysokości 80% ich obrażeń
 - 75% szansy, że rany od ugryzień spowodują utratę materiału w wysokości 60% ich obrażeń
 - 100% szansy, że głębokie obrażenia tkanek spowodują utratę materiału w wysokości 100% ich obrażeń
 - 80% szansy, że obce ciała spowodują utratę materiału w wysokości 50% ich obrażeń
 
 ## Efekty:
 
 - Utrata cyberkończyny i @traumatic-amputation
 
 ## Leczenie:
 
 - @steel-bar</Manual_Description_Material_Loss>
  <Manual_Description_FPGA_Circuit>### Sprawdzenie umiejętności elektrycznych: 40
 
 Używane do naprawy @uszkodzonej-elektroniki na cyberkończynach.
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 -50% @uszkodzonej-elektroniki
 
 ### Porażka aplikacji:
 
 -20% @uszkodzonej-elektroniki</Manual_Description_FPGA_Circuit>
  <Manual_Description_Welding_Tool>### Sprawdzenie umiejętności mechanicznych: 50
 
 Używane do naprawy @zgiętego-metalu na cyberkończynach.
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 -20% @zgięty-metal
 
 ### Porażka aplikacji:
 
 -5% @zgięty-metal</Manual_Description_Welding_Tool>
  <Manual_Description_Screwdriver>### Sprawdzenie umiejętności mechanicznych: 40
 
 Używane do naprawy @luźnych-śrub na cyberkończynach.
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 -20% @luźnych-śrub
 
 ### Porażka aplikacji:
 
 -5% @luźnych-śrub</Manual_Description_Screwdriver>
  <Manual_Description_Steel_Bar>### Sprawdzenie umiejętności mechanicznych: 60
 
 Używane do naprawy utraty materiału na cyberkończynach.
 
 ### Sukces aplikacji:
 
 -50% utraty materiału
 
 ### Porażka aplikacji:
 
 -20% utraty materiału</Manual_Description_Steel_Bar>
  <Manual_Description_Start_Page>Witaj w Podręczniku Medycznym, twoim kompleksowym przewodniku do zrozumienia systemów mod neurotraumy oraz powszechnych chorób medycznych. Ten podręcznik został zaprojektowany, aby dostarczyć Ci informacji na temat szerokiego zakresu zagadnień medycznych:
 
 - @informacje
 - @objawy
 - @głowamózg
 - @płuca
 - @serce
 - @tułów
 - @kończyny
 - @kości
 - @dowolna-część-ciała
 - @krew
 - @przedmioty-część-1
 - @przedmioty-część-2
 - @przedmioty-część-3
 - @przedmioty-część-4
 - @operacja
 - @operacja
 - @rozszerzenie</Manual_Description_Start_Page>
  <Manual_Description_Information>Witaj w zakładce Informacje, tutaj możesz przeczytać ogólne informacje:
 
 - @faq
 - @rekomendacje-medyczne
 - @jak-zdiagnozować
 - @kolejność-leczenia
 - @5-przykazań-neurotraumy</Manual_Description_Information>
  <Manual_Description_Symptoms>Witaj w zakładce Symptomy:
 
 - @wymioty-krwi
 - @blada-skóra
 - @duszność
 - @kaszel
 - @zwiększone-tętno
 - @zamieszanie
 - @zawroty-głowy
 - @rozmyte-widzenie
 - @obrzęk-nóg
 - @świszczący-oddech
 - @osłabienie
 - @gorączka
 - @pocenie-się
 - @wzdęcie
 - @zapalenie
 - @żółtaczka
 - @dyskomfort-brzuszny
 - @ból-głowy
 - @pragnienie
 - @palpitacje
 - @skurcze</Manual_Description_Symptoms>
  <Manual_Description_HeadBrain>Witaj w zakładce Głowa/Mózg:
 
 - @neurotrauma
 - @udar
 - @odstawienie
 - @przedawkowanie opioidów
 - @drgawki
 - @nieprzytomność
 - @śpiączka
 - @uraz rdzenia kręgowego
 - @wstrząśnienie mózgu</Manual_Description_HeadBrain>
  <Manual_Description_Lungs>Witaj w zakładce Płuca:
 
 - @zatrzymanie-oddechu
 - @uszkodzenie-płuc
 - @pneumotoraks
 - @hiperwentylacja
 - @hipowentylacja
 - @niski-poziom-tlenu</Manual_Description_Lungs>
  <Manual_Description_Heart>Witaj w zakładce Serce:
 
 - Tamponada serca
 - Zatrzymanie akcji serca
 - Zawał serca
 - Uszkodzenie serca
 - Nieregularne bicie serca
 - Migotanie przedsionków</Manual_Description_Heart>
  <Manual_Description_Torso>Witaj w zakładce Torso:
 
 - @pęknięcie aorty
 - @krwotok wewnętrzny
 - @choroba popromienna
 - @uszkodzenie nerek
 - @uszkodzenie wątroby
 - @morbusine
 - @zatrucie cyjankiem
 - @uszkodzenie narządu waniliowego
 - @analgezja
 - @anestezja
 - @ból brzucha
 - @wymioty
 - @nudności
 - @ból klatki piersiowej</Manual_Description_Torso>
  <Manual_Description_Extremities>Witaj w zakładce "Kończyny skrajne":
 
 - @traumatyczna-amputacja
 - @gangrena
 - @amputacja-chirurgiczna
 - @intensywny-ból</Manual_Description_Extremities>
  <Manual_Description_Bones>Witaj w zakładce Kości:
 
 - @śmierć-kości
 - @uszkodzenia-kości
 - @złamania
 - @przemieszczenia</Manual_Description_Bones>
  <Manual_Description_Any_Bodypart>Witaj w zakładce Dowolna Część Ciała:
 
 - @krwotok-tętniczy
 - @uszkodzenie-wewnętrzne
 - @oparzenia
 - @zainfekowane-rany
 - @ciała-obce
 - @rany
 - @opatrzone
 - @opatrunki
 - @gips</Manual_Description_Any_Bodypart>
  <Manual_Description_Blood>Witaj w zakładce Krwi:
 
 - @hipoksemia
 - @sepsa
 - @wstrząs po transfuzji krwi
 - @utrata krwi
 - @hipotonia
 - @nadciśnienie
 - @kwasica
 - @alkaloza</Manual_Description_Blood>
  <Manual_Description_Items_Part_1>Witaj w zakładce Części 1 przedmiotów:
 
 - @adrenalina
 - @aed
 - @alien-blood
 - @ambubag
 - @anaparalityk
 - @antybiotyk-klej
 - @maść-antybiotykowa
 - @antyseptyk
 - @rozpylacz-antyseptyczny
 - @autopulse
 - @azatiopryna
 - @bandaże
 - @pakiety-krwi
 - @blue-shark
 - @worek-na-ciało
 - @antybiotyki-o-szerokim-spektrum
 - @stymulant-bojowy
 - @deusizyna
 - @nóż-do-nurkowania
 - @drenaż</Manual_Description_Items_Part_1>
  <Manual_Description_Items_Part_2>Witaj w zakładce Części 2 przedmiotów:
 
 - @pusty-pakiet-krwi
 - @balon-endowaskularny
 - @fentanyl
 - @gips
 - @skaner-zdrowia
 - @analizator-hematologiczny
 - @hemostat
 - @hiperzyna
 - @płynny-tlenek
 - @mannitol
 - @ręczny-defibrylator
 - @stent-medyczny
 - @metamfetamina
 - @morfina
 - @nalokson
 - @igła
 - @nitrogliceryna
 - @opium
 - @skalpele-do-pobierania-organów
 - @implanty-osteosyntezy</Manual_Description_Items_Part_2>
  <Manual_Description_Items_Part_3>Witaj w zakładce Części 3 przedmiotów:
 
 - @plastiseal
 - @propofol
 - @wyciąg-z-owadobójczego-raptora
 - @odciągacze
 - @roztwór-ringerowski
 - @roztwór-soli-fizjologicznej
 - @skalpel
 - @azotan-sodu
 - @implanty-rdzeniowe
 - @worek-stazy
 - @streptokinaza
 - @stół-operacyjny
 - @wiertło-chirurgiczne
 - @piła-chirurgiczna
 - @szwy
 - @tiamina
 - @staza
 - @nożyczki-traumatyczne
 - @pęsety
 - @klucz-więzowy</Manual_Description_Items_Part_3>
  <Manual_Description_Items_Part_4>Witaj w zakładce Części 4 przedmiotów:
 
 PUSTO</Manual_Description_Items_Part_4>
  <Manual_Description_Surgery>Witaj w zakładce Chirurgia:
 
 - @traumatyczny szok
 - @nacięcie chirurgiczne
 - @zaciśnięte krwawienie
 - @odciągnięta skóra
 - @wiercone kości
 - @piłowane kości</Manual_Description_Surgery>
  <Manual_Description_Procedures>Witaj w zakładce Procedury:
 
 - @operacja-otwarcia-zamknięcia
 - @operacja-osteosyntetyczna
 - @operacja-pęknięcia-aorty
 - @operacja-amputacji
 - @operacja-przeszczepu-organów</Manual_Description_Procedures>
  <Manual_Description_Expansion>Witaj w zakładce Rozszerzenie:
 
 - @chirurgiczne-ścierki
 - @maska-chirurgiczna
 - @ubrania-chirurga
 - @infekcja-chirurgiczna
 - @mannitol-plus
 - @eksperymentalne-leczenie
 - @karta-triażowa
 - @słoik-mózgowy
 - @sztuczny-mózg
 - @niedopełnienie-obowiązków-medycznych
 - @cybernetyczna-rama
 - @cybernetyczna-noga
 - @cyber-rama
 - @cyber-noga
 - @uszkodzone-elektroniki
 - @zgięty-metal
 - @luźne-śruby
 - @utrata-materiału
 - @układ-fpga
 - @narzędzie-spawalnicze
 - @śrubokręt
 - @pręt-stalowy</Manual_Description_Expansion>
</infotexts>