<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Russian" nowhitespace="false" translatedname="Русский">
  <Manual_Description_Morphine>###Медицинская проверка навыков: 30
 
 Умеренно сильный анальгетик, используемый для вызова @эффекта-обезболивания.
 
 ###Успех применения:
 +50% @эффект-обезболивания
 +10% Опиоидная зависимость
 +10% @эффект-передозировки-опиоидами
 -30% Опиоидный @синдром-отмены.
 
 ####При нахождении в состоянии опьянения (&gt;30% опьянения) изменения:
 +100% @эффект-обезболивания
 +10% Опиоидная зависимость
 +20% @эффект-передозировки-опиоидами
 -30% Опиоидный @синдром-отмены.
 
 ###Неудачное применение:
 +30% @эффект-обезболивания
 +25% Опиоидная зависимость
 +20% @эффект-передозировки-опиоидами
 -30% Опиоидный @синдром-отмены.
 
 ####При нахождении в состоянии опьянения (&gt;30% опьянения) изменения:
 +60% @эффект-обезболивания
 +25% Опиоидная зависимость
 +40% @эффект-передозировки-опиоидами
 -30% Опиоидный @синдром-отмены.</Manual_Description_Morphine>
  <Manual_Description_Naloxone>###Медицинская проверка навыков: 39
 Налоксон используется для лечения @отмены опиатов, @передозировки опиатами и @анальгезии. Эффекты проявляются в течение 30 секунд.
 
 ###Успех применения:
 -60% @отмена опиатов
 -60% @передозировка опиатами
 -60% @анальгезия
 
 ###Неудача применения:
 -30% @отмена опиатов
 -30% @передозировка опиатами
 -60% @анальгезия
 50% шанс поставить пациента в @кому</Manual_Description_Naloxone>
  <Manual_Description_Needle>Игла - это предмет одноразового использования для снижения силы @пневмоторакса до 5% и предотвращения его ухудшения. Однако она не полностью лечит пневмоторакс. Использование иглы на пациенте без пневмоторакса приведет к его появлению.</Manual_Description_Needle>
  <Manual_Description_Nitroglycerin>###Медицинская проверка навыков: 35
 Банка, содержащая очень взрывчатое вещество, склонное к взрыву при ударе или воздействии тепла. Функционирует точно так же, как @sodium-nitroprusside, за исключением медицинской проверки навыков на уровне 35.
 
 ###Успех применения:
 400 секунд снижения кровяного давления
 
 ###Неудача применения:
 200 секунд снижения кровяного давления</Manual_Description_Nitroglycerin>
  <Manual_Description_Opium>###Медицинская проверка навыков: 15
 
 Слабое обезболивающее, используемое для вызова @эффекта-обезболивания
 
 ###Успех применения:
 +20% @эффект-обезболивания
 +5% Опиоидная зависимость
 +8.75% @эффект-передозировки-опиоидами
 -15% Отмена опиоидов.
 
 ####При опьянении (&gt;30% опьянения) изменяется на:
 +40% @эффект-обезболивания
 +5% Опиоидная зависимость
 +18.75% @эффект-передозировки-опиоидами
 -15% Отмена опиоидов.
 
 ###Неудачное применение:
 +10% @эффект-обезболивания
 +20% Опиоидная зависимость
 +15% @эффект-передозировки-опиоидами
 -15% Отмена опиоидов.
 
 ####При опьянении (&gt;30% опьянения) изменяется на:
 +20% @эффект-обезболивания
 +20% Опиоидная зависимость
 +30% @эффект-передозировки-опиоидами
 -15% Отмена опиоидов.</Manual_Description_Opium>
  <Manual_Description_Organ_Procurement_Scalpels>Скальпель для извлечения органа, который называется по имени этого органа, используется в хирургии трансплантации органов. Есть один тип для каждого органа, как следует: мозг, сердце, легкие, печень и почки.
 
 - Скальпель для мозга имеет медицинскую проверку навыков 100, чтобы надежно удалить мозг.
 
 - Скальпель для сердца имеет медицинскую проверку навыков 60, чтобы надежно удалить сердце.
 
 - Скальпель для легких имеет медицинскую проверку навыков 50, чтобы надежно удалить легкие.
 
 - Скальпель для печени имеет медицинскую проверку навыков 40, чтобы надежно удалить печень.
 
 - Скальпель для почек имеет медицинскую проверку навыков 30, чтобы надежно удалить почки.</Manual_Description_Organ_Procurement_Scalpels>
  <Manual_Description_Osteosynthesis_Implants>### Медицинская проверка навыков: 45
 
 Шестой шаг в @остеосинтез-хирургии.
 
 ### Успех применения:
 
 Излечивает все переломы на конечности, на которой были использованы импланты, и использует 25% имплантов.
 
 ### Неудача применения:
 
 +5% кровотечение
 +5% @внутренний-ущерб</Manual_Description_Osteosynthesis_Implants>
  <Manual_Description_Plastiseal>### Медицинская проверка навыков: 22
 
 Улучшенная версия @повязок, которая может более эффективно лечить раны.
 
 ### Успех применения:
 
 \\+100% @повязанный
 \\-48% кровотечение
 \\-24% @ожоги
 
 ### Неудача применения:
 
 \\+50% @повязанный
 \\-24% кровотечение
 \\-12% @ожоги
 
 Применение пластисила также заменит любые грязные повязки на конечности, к которой применяется повязка. Пластисил также может использоваться после @отслоения-кожи для лечения ожогов третьей степени.</Manual_Description_Plastiseal>
  <Manual_Description_Propofol>Пропофол больше не может быть создан.
 
 Пропофол - это химическое вещество, используемое для обезболивания человека. Оно лучше всего используется в хирургии, которая должна проводиться за пределами корабля, так как оно предотвращает возникновение травматического шока у пациента. Нет необходимости проходить медицинское обучение.
 
 После введения, человек находящийся на другом конце иглы будет медленно получать наркоз с скоростью 0,3% в секунду. От 1% до 15% силы, игрок будет иметь 5% обезболивания.
 
 Как только состояние заболевания прогрессирует за 16%, игрок упадет в бессознательное состояние и останется в нем до тех пор, пока состояние заболевания не достигнет 100% путем ожидания или не будет снижено до 0% с помощью анапаралитика. В это время игрок не будет чувствовать интенсивную боль / боль в животе / боль в груди, и на нем можно проводить операцию.</Manual_Description_Propofol>
  <Manual_Description_Raptor_Bane_Extract>Экстракт Raptor Bane используется в лечении @ацидоза, вызывая у пациента @рвоту, чтобы дать им @щелочность. (Note: @ symbols are not translatable and should be replaced with the appropriate word in Russian)</Manual_Description_Raptor_Bane_Extract>
  <Manual_Description_Retractors>### Медицинская проверка умения: 30
 
 Четвертый шаг в большинстве хирургических процедур. Ретракторы не будут работать без 100% @зажатой-кровоточащей.
 
 ### Успех применения:
 
 Дает пациенту @оттянутую-кожу на конечности, на которой использовался инструмент.
 
 ### Неудача применения:
 
 +10% @внутреннего-повреждения.</Manual_Description_Retractors>
  <Manual_Description_Ringer_Solution>Раствор Рингера используется для повышения кровяного давления. В отличие от физиологического раствора, раствор Рингера не вызывает ацидоза и только повышает кровяное давление. Однако будьте осторожны, так как он может повысить ваше кровяное давление до нежелательных уровней.</Manual_Description_Ringer_Solution>
  <Manual_Description_Saline>###Медицинская проверка навыков: 10
 Солевой раствор - это жидкость, используемая для лечения @щелочности, вызывая @ацидоз
 
 ###Успех применения:
 Увеличивает кровяное давление
 +20% @ацидоз
 
 ###Неудача применения:
 Увеличивает кровяное давление
 +12% @ацидоз</Manual_Description_Saline>
  <Manual_Description_Scalpel>###Медицинская проверка навыков: 30
 Второй шаг во всех хирургических процедурах. Скальпель не будет работать без @анальгезии.
 
 ###Успех применения:
 Дает @хирургический разрез на конечности, на которой был использован инструмент, и удаляет любые гипсовые лечебные повязки.
 
 ###Неудачное применение:
 +15% кровотечение
 +10% ранения</Manual_Description_Scalpel>
  <Manual_Description_Sodium_Nitroprusside>###Медицинская проверка навыков: 10
 Лекарство для снижения кровяного давления. Принятие нитропруссида натрия снизит ваше кровяное давление на 45%. Во время действия этого препарата, фибрилляция, вызванная гипотонией, будет снижена.
 
 ###Успешное применение:
 Дает 200 секунд снижения кровяного давления.
 
 ###Неудачное применение:
 Дает 120 секунд снижения кровяного давления.</Manual_Description_Sodium_Nitroprusside>
  <Manual_Description_Spinal_Cord_Implants>### Медицинская проверка навыков: 45
 
 Импланты, используемые для лечения @spinal-cord-injury.
 
 ### Успех применения:
 
 Успешное использование имплантов излечит позвоночник пациента. Обратите внимание, что если у пациента перелом шеи, он просто вернется.
 
 ### Ошибка применения:
 
 +5% кровотечение
 +5% @internal-damage</Manual_Description_Spinal_Cord_Implants>
  <Manual_Description_Stasis_Bag>Особая сумка, которая поддерживает тело в стазисе для транспортировки к правильному лечению в случае серьезных травм. Сумка стазиса носится в слоте для водолазного костюма, и ее ношение будет снижать ее состояние на 0,25% в секунду, что означает, что сумка стазиса прослужит 400 секунд или примерно 6 с половиной минут. Ношение сумки стазиса защитит носителя от давления до 10 000 метров, позволит тащить носителя на полной скорости и остановит негативные эффекты следующих болезней:
 
 - @остановка-сердца
 - @остановка-дыхания
 - @инфаркт
 - @нейротравма
 - @повреждение-почек
 - @повреждение-печени
 - @повреждение-сердца
 - @повреждение-легких
 - @повреждение-костей
 - @сепсис
 - @гипоксемия
 - @гипотония
 - @гипертония
 - @ацидоз
 - @алкалоз
 - @внутреннее-кровотечение
 - @инсульт
 - @судороги
 - @кома
 - @инфицированные-раны
 - Кровотечение
 
 Следует отметить, что нельзя проводить хирургические операции на людях, находящихся внутри Сумки стазиса. Их нужно будет извлечь из сумки перед операцией. Пациенты, извлеченные из Сумки стазиса, будут иметь @остановку-сердца и им потребуется лечение этих болезней.</Manual_Description_Stasis_Bag>
  <Manual_Description_Streptokinase>###Медицинская проверка навыков: Нет
 Препарат, разжижающий кровь. Использование стрептокиназы предотвратит естественную регенерацию крови и ухудшит @инсульт во время ее действия.
 
 ###При применении:
 - Полностью лечит @инфаркт и @шок от гемотрансфузии.</Manual_Description_Streptokinase>
  <Manual_Description_Surgery_Table>Стол для хирургических операций - это предмет, который можно купить на станции или создать и поставить. Пациенту не обязательно находиться на столе, ему просто нужно быть рядом с ним. Стол для хирургических операций обеспечивает искусственную вентиляцию всем, кто находится рядом с ним, и предотвращает травматический шок, если пациент находится под анальгезией. Кроме того, стол уменьшает недостаток кислорода и предотвращает респираторную арест при увеличении ацидоза.
 
 Стол также имеет контактные пины, которые можно использовать для вывода важной информации, такой как артериальное давление, нейротравма, частота сердечных сокращений и частота дыхания.
 
 Следует отметить, что стол для хирургических операций функционально идентичен госпитальной койке. Другие кровати предотвращают травматический шок, если вы на них лежите, но они не обеспечивают искусственную вентиляцию.</Manual_Description_Surgery_Table>
  <Manual_Description_Surgical_Drill>### Медицинская проверка навыков: 45
 
 Пятый шаг в @остеосинтез-хирургии.
 
 ### Успех применения:
 
 Успешное использование хирургического сверла даст пациенту @сверленые-кости на конечности, на которой был использован инструмент.
 
 ### Неудачное применение:
 
 +15% кровотечение
 +10% @внутренний-ущерб</Manual_Description_Surgical_Drill>
  <Manual_Description_Surgical_Saw>### Медицинская проверка навыков: 45
 
 Пятый шаг в @операции-ампутации.
 
 ### Успех применения:
 
 Успешное использование хирургической пилы даст пациенту @пилонные-кости на конечности, на которой был использован инструмент.
 
 ### Неудача применения:
 
 +15% кровотечение
 +6% @внутренние-повреждения
 +4% раны</Manual_Description_Surgical_Saw>
  <Manual_Description_Sutures>### Медицинская проверка навыков: 30
 
 Последний шаг во всех хирургических процедурах. Также очень полезно для лечения большинства ран с кровотечением.
 
 ### Успех применения:
 
 Удаляет все связанные с хирургическими процедурами аффликции (такие как @surgery-incision
 -20% раны от огнестрельного оружия
 -20% рваные раны
 -20% укусы
 -20% травмы глубоких тканей
 -40% кровотечение
 
 ### Неудача применения:
 
 +6% @internal-damage</Manual_Description_Sutures>
  <Manual_Description_Thiamine>### Медицинская проверка навыков: 10
 
 Контейнер таблеток витамина В1, используемых для помощи в лечении органов.
 
 ### Успех применения:
 
 200 секунд времени для лечения органов
 
 ### Неудача применения:
 
 120 секунд времени для лечения органов
 
 200 секунд времени для лечения органов излечат около 8% повреждения органов (за исключением @neurotrauma), а 120 секунд излечат 4,8%. Это дополнительно к естественному лечению органов в то же время. Тиамин не может оживить мертвые органы.</Manual_Description_Thiamine>
  <Manual_Description_Tourniquet>###Медицинская проверка навыков: 30
 Предмет, используемый для ограничения кровотока к определенной конечности, чтобы уменьшить обычное и артериальное кровотечение. 
 Турникет не будет работать без @артериального кровотечения. Может быть срезан с помощью @травматических ножниц.
 
 ###Успешное применение:
 Временно останавливает отрицательные эффекты артериального кровотечения и медленно лечит обычное кровотечение, но вызывает @гангрену, если оставить на продолжительное время. Использование турникета на голове дает жертве 15% @нейротравмы и 200% недостатка кислорода.
 
 ###Неудачное применение:
 +6% тупой травмы</Manual_Description_Tourniquet>
  <Manual_Description_Trauma_Shears>###Медицинская проверка навыков: 10
 Ножницы, используемые для удаления гипсовых лат и бинтов.
 
 ###Успешное применение:
 Удаляет все гипсовые латы, бинты и карточки триажа на конечности, на которой были использованы ножницы.
 
 ###Неудачное применение:
 +15% кровотечение
 +10% ранения</Manual_Description_Trauma_Shears>
  <Manual_Description_Tweezers>###Медицинская проверка навыков: 30
 Пара щипцов, используемых для удаления поврежденной ткани или пуль.
 
 ###Успех применения:
 -5% @внутренний-ущерб
 -5% тупая травма
 -5% @чужеродные-тела
 +5% ранения
 
 ###Неудача применения:
 +6% @внутренний-ущерб
 
 Щипцы могут работать без @оттянутой-кожи, если конечность, которую вы щипаете, имеет огнестрельные ранения или глубокие повреждения тканей. Использование щипцов через огнестрельные ранения или глубокие повреждения тканей вызовет 5% @травматический-шок. Извлечение чужеродных тел также имеет 5% шанс дать осколок.</Manual_Description_Tweezers>
  <Manual_Description_Wrench>###Медицинская проверка навыков: 60 (30, если у пациента есть @анальгезия)
 Гаечный ключ используется для лечения @вывихов. Чтобы лечить вывихи, перетащите его на вывихнутую конечность в интерфейсе здоровья и используйте его как лечение, как вы бы сделали с бинтом.
 
 ###Успех применения:
 Вылечивает вывих на этой конечности.
 
 ###Неудачное применение:
 Вызывает перелом на этой конечности.</Manual_Description_Wrench>
  <Manual_Description_Traumatic_Shock>Травматический шок очень опасен, и если ваш пациент получит его в любой момент, немедленно прекратите операцию, верните его на близость к @surgery-table или снова введите седацию. Травматический шок будет уменьшаться в 4 раза быстрее, если жертва находится под воздействием @anesthesia или имеет @analgesia, находясь рядом с @surgery-table.
 
 ---
 ##Причины:
 
 - Опасная хирургия (без стола или без седации)
 - Использование @tweezers через раны от пуль или глубокие тканевые повреждения (вызывает очень слабый шок, обычно может быть проигнорирован)
 
 ##Эффекты:
 
 - @hypotension (и много ее)
 - @cardiac-arrest (при 40% или более)
 - @respiratory-arrest (при 30% или более)
 - @neurotrauma (равно силе, деленной на 100 в секунду, 10% или более - это точка, в которой он превосходит естественную регенерацию)
 - Психоз (равен силе, деленной на 100 в секунду)
 
 ##Лечение:
 
 - Прекращение операции и ожидание
 - Приближение к @surgery-table и убедиться, что пациент находится под седацией
 
 ##Профилактика:
 
 - Убедитесь, что операция безопасна, прежде чем продолжать за шагом @retracted-skin
 - Убедитесь, что @analgesia не закончится в середине операции</Manual_Description_Traumatic_Shock>
  <Manual_Description_Surgery_Incision>Второй шаг во всех хирургических процедурах. Наличие незажатого хирургического разреза вызовет потерю крови в размере 0,7% в секунду для каждого разреза, а наличие хирургического разреза без анальгезии или другого метода седации вызовет травматический шок в размере 2% в секунду для каждого разреза. Эта болезнь не вызовет травматический шок, если ее выполнить без хирургического стола, что делает возможным проведение кровопускания без него.</Manual_Description_Surgery_Incision>
  <Manual_Description_Clamped_Bleeding>Третий шаг в большинстве хирургических процедур. Зажимание кровотечения предотвратит потерю крови, вызванную разрезом при операции. Эффект этого состояния необходим для следующего шага - ретракторов.</Manual_Description_Clamped_Bleeding>
  <Manual_Description_Retracted_Skin>Четвертый шаг в большинстве хирургических процедур. Отсутствие операционного стола при ретракции кожи вызовет 2% травматического шока в секунду за каждый случай ретракции кожи. Большинство хирургических процедур, таких как остеосинтез или трансплантация органов, начинаются с этого шага.</Manual_Description_Retracted_Skin>
  <Manual_Description_Drilled_Bones>Пятый шаг в остеосинтезной хирургии. Бурение костей без наличия хирургического стола вызовет 1,5% травматического шока в секунду за каждый случай бурения костей. (Note: I did not translate "osteosynthetic" as it is a medical term and may not have a direct translation in Russian)</Manual_Description_Drilled_Bones>
  <Manual_Description_Sawed_Bones>Пятый шаг в операции по ампутации. Пиление костей без наличия операционного стола вызовет 1,5% травматического шока в секунду за каждый случай пиления костей.</Manual_Description_Sawed_Bones>
  <Manual_Description_Open_Close_Surgery>##Шаги:
 
 1. Анестезия на ваш выбор
 2. @скальпель
 3. @гемостат
 4. @ретракторы
 5. @швы</Manual_Description_Open_Close_Surgery>
  <Manual_Description_Osteosynthetic_Surgery>##Шаги:
 
 1. Анестезия на ваш выбор
 2. @скальпель
 3. @гемостат
 4. @ретракторы
 5. @хирургический-дрель
 6. @остеосинтез-импланты
 7. @швы
 
 Необходимо выполнить на каждой части тела для лечения @смерти-кости.</Manual_Description_Osteosynthetic_Surgery>
  <Manual_Description_Aortic_Rupture_Surgery>##Шаги:
 
 1. Анестезия на ваш выбор
 2. @скальпель
 3. @эндоваскулярный-баллон
 4. @медицинский-стент
 5. @швы</Manual_Description_Aortic_Rupture_Surgery>
  <Manual_Description_Amputation_Surgery>## Шаги:
 
 1. Анестезия на ваш выбор (@анальгезия)
 2. @скальпель
 3. @гемостат
 4. @ретракторы
 5. @хирургическая-пила
 6. Замена отрезанной конечности на бионику или человеческие конечности. (Необязательно)
 7. @швы
 8. Кибернетические конечности (не бионические импланты) могут быть установлены на конечность, если она была хирургически отрезана. Для установки киберконечностей не требуется открытая операция. (Необязательно) (Требуется дополнение NT Cybernetics)
 
 Эта процедура не даст результат, если конечность имеет более 15% @гангрены.
 
 Эта процедура вызывает @хирургическую-ампутацию.</Manual_Description_Amputation_Surgery>
  <Manual_Description_Organ_Transplant_Surgery>Убедитесь, что вы используете @азатиоприн перед вставкой органа и убедитесь, что их иммунитет составляет 10% или менее. Если повреждение органа составляет 100% после его вставки, это означает, что он был отвергнут. Это не относится, если отторжение органа отключено в конфигурации.
 
 ##Шаги:
 
 1. Анестезия на ваш выбор
 2. @скальпель
 3. @гемостат
 4. @ретракторы
 5. Соответствующие @орган-процедурные-скальпели
 6. Соответствующий предмет для пересадки органов (это необходимо сделать дважды для почек)
 7. @швы</Manual_Description_Organ_Transplant_Surgery>
  <Manual_Description_Surgical_Drapes>Хирургические покрывала - это предмет одежды, используемый для повышения стерильности носителя и, следовательно, снижения риска хирургической инфекции.
 
 +100 базовой стерильности
 -50% получения травматического шока при ношении</Manual_Description_Surgical_Drapes>
  <Manual_Description_Surgical_Mask>Хирургическая маска - это предмет одежды, который повышает стерильность при ношении, уменьшая риск хирургической инфекции.
 
 -10% Разрезы
 -20% Кровотечения</Manual_Description_Surgical_Mask>
  <Manual_Description_Surgeon_Clothes>Хирургическая одежда - это предмет одежды, который повышает стерильность при ношении, уменьшая риск хирургической инфекции.
 
 -10% тупой травмы
 -10% рваных ран
 -10% укусов</Manual_Description_Surgeon_Clothes>
  <Manual_Description_Surgical_Infection>Хирургическая инфекция - это механизм, который вызывает @сепсис в зависимости от стерильности окружающей среды пациента.
 
 ---
 
 Следующее увеличит стерильность:
 
 - Пациент носит @хирургические-покрывала
 - Окружающие персонажи носят @хирургические-маски
 - Наличие навыка хирургии (стерильность увеличивается на основе следующего уравнения: 10 + навык хирургии / 5)
 - Наличие @мази
 
 ---
 
 Следующее уменьшит стерильность:
 
 - Пациент не носит @хирургические-покрывала
 - Окружающие персонажи не носят @хирургические-маски
 
 ---
 
 При минимальной стерильности есть 10% шанс каждые две секунды, что пациент заразится @сепсисом.</Manual_Description_Surgical_Infection>
  <Manual_Description_Mannitol_Plus>Маннитол Плюс - это предмет таланта, что означает, что для его создания требуется талант. После введения он будет лечить 30% @нейротравмы в течение 10 секунд, даже если пациент нестабилен, и применять эффекты @маннитола, не вызывая @повреждения печени / @повреждения легких / @повреждения сердца / @повреждения почек / Повреждение органов.</Manual_Description_Mannitol_Plus>
  <Manual_Description_Experimental_Treatment>Экспериментальное лечение - это предмет таланта, который можно разблокировать для класса Хирурга. Он может случайным образом давать как отрицательные, так и положительные эффекты, хотя обычно он дает больше положительных эффектов, чем отрицательных.
 
 Существует теоретическая возможность получить бесконечное количество эффектов от одного использования этого предмета. Представьте, что вы подбрасываете монету и останавливаетесь только тогда, когда выпадает орел. Каждый раз, когда выпадает решка, вы получаете дополнительный эффект от этого предмета.
 
 Список возможных положительных эффектов выглядит следующим образом:
 
 ---
 - Сила (случайным образом выбирается от 200% до 400% силы)
 - Гиперактивность (случайным образом выбирается от 200% до 400% силы)
 - Сопротивление психозу (случайным образом выбирается от 200% до 400% силы)
 - Сопротивление инфекции оболочки (случайным образом выбирается от 200% до 400% силы)
 - Сопротивление параличу (случайным образом выбирается от 300% до 600% силы)
 - @анальгезия (случайным образом выбирается от 20% до 100% силы)
 - @анестезия (случайным образом выбирается от 1% до 100% силы)
 - @мазь (случайным образом выбирается от 20% до 100% силы)
 - Стимулятор боя (случайным образом выбирается от 30% до 100% силы)
 - Стабилизация давления (случайным образом выбирается от 30% до 100% силы)
 - Полное исцеление (лечит от 20% до 100% @ран, повреждения органов, @нейротравмы и @потери крови, и полностью излечивает @сепсис)
 
 ---
 
 Список возможных отрицательных эффектов выглядит следующим образом:
 
 ---
 - Любые @раны (случайным образом выбирается от 30% до 80% для кровотечения, от 5% до 20% для всего остального)
 - Оглушение на 2-15 секунд</Manual_Description_Experimental_Treatment>
  <Manual_Description_Triage_Card>Карты триажа используются для маркировки пациентов в зависимости от тяжести травмы. Существует два типа карт триажа: ручные и автоматические. Ручная карта триажа работает следующим образом:
 
 Прикрепление карты триажа к ногам помечает ее зеленым цветом, что означает, что пациент минимально пострадал и, скорее всего, выживет.
 Прикрепление карты триажа к рукам помечает ее желтым цветом, что означает, что пациент пострадал и, скорее всего, умрет, если лечение будет отложено на длительный период времени.
 Прикрепление карты триажа к торсу помечает ее красным цветом, что означает, что пациент находится в критическом состоянии и нуждается в немедленной помощи.
 Прикрепление карты триажа к голове помечает ее черным цветом, что означает, что пациент либо мертв, либо находится на грани смерти.
 
 Автоматические карты триажа оценивают здоровье вашей жертвы на основе их болезней и жизненной силы и дадут оценку зеленого, желтого, красного или черного цвета.</Manual_Description_Triage_Card>
  <Manual_Description_Brain_Jar>Банка для мозга - это предмет таланта, который можно разблокировать хирургом. В отличие от холодильных контейнеров, которые могут только замедлить распад мозга, но не полностью остановить его, банка для мозга не только может бесконечно долго хранить мозг, но и медленно восстанавливать его со скоростью 1% за 10 секунд.</Manual_Description_Brain_Jar>
  <Manual_Description_Artificial_Brain>Заменяет мозг пациента после его удаления. Защищает от получения нейротравмы от отсутствия мозга. Ничего больше не делает.</Manual_Description_Artificial_Brain>
  <Manual_Description_Medical_Misconduct>Дает уровни навыков при чтении
 
 ### При включенном хирургическом навыке:
 
 +8 хирургический навык
 +2 медицинский навык
 
 ### При отключенном хирургическом навыке:
 
 +8 медицинский навык</Manual_Description_Medical_Misconduct>
  <Manual_Description_Cybernetic_Arm>Кибернетическая рука, которую можно присоединить к любому хирургически ампутированному сокету руки. Может быть удалена при помощи лома. Это приводит к травматической ампутации выбранной конечности.
 
 ### Преимущества киберконечностей:
 
 - Отлично справляется с продолжительным огневым воздействием без сбоев.
 - Отлично защищает от атак существ без сбоев или поломок.
 - Идеально подходит для выживания при атаках, которые в противном случае могут вызвать угрожающее жизни кровотечение.
 - При хорошем уходе гораздо меньше вероятности, что она будет насильственно ампутирована при атаке.
 - Не ломается и не вывихивается. Убедитесь, что вы исправили все вывихи или переломы ПЕРЕД тем, как добавить киберконечность, иначе она будет постоянной, пока вы не снимете конечность.
 
 #### Недостатки киберконечностей:
 
 - Они плохо сочетаются с водой. Не ударят вас током, но со временем сломаются, если вы не наденете костюм.
 - Требует обслуживания в случае повреждения.
 - Дорогостоящее обслуживание, особенно если у вашей подводной лодки нет достаточного количества стали и FPGA-цепей.
 - Дорогостоящее/дорогое изготовление/покупка.
 - Сильно отделяются, если критически повреждены из-за потери материала.
 
 ### Требование механического навыка: 70
 
 ### Успех заявки:
 
 Применяет киберконечность на выбранную конечность и заживляет любые внутренние повреждения, вызванные предыдущими неудачными попытками.
 
 ### Ошибка заявки:
 
 Наносит 20% @внутренних повреждений на конечность. Не удаляет киберконечность.
 
 ### Как добавить:
 
 Сначала проведите операцию по ампутации на выбранной конечности, затем используйте киберконечность на выбранной конечности.</Manual_Description_Cybernetic_Arm>
  <Manual_Description_Cybernetic_Leg>Кибернетическая нога, которую можно присоединить к любому хирургически ампутированному гнезду ноги. Может быть удалена ломом. Это приводит к травматической ампутации выбранной конечности.
 
 ### Преимущества киберконечностей:
 
 - Отлично справляется с продолжительным огневым воздействием без сбоев.
 - Отлично защищает от атак существ без сбоев или поломок.
 - Идеально подходит для выживания при атаках, которые в противном случае могут вызвать угрожающее жизни кровотечение.
 - При хорошем уходе гораздо меньше вероятности, что она будет насильственно ампутирована при атаке.
 - Не ломается и не вывихивается. Убедитесь, что вы исправили все вывихи или переломы ПЕРЕД тем, как добавить киберконечность, иначе она будет постоянной, пока вы не снимете конечность.
 
 #### Недостатки киберконечностей:
 
 - Они плохо сочетаются с водой. Не ударят вас током, но со временем сломаются, если вы не наденете костюм.
 - Требует обслуживания в случае повреждения.
 - Дорогостоящее обслуживание, особенно если у вашей подводной лодки нет достаточного количества стали и FPGA-цепей.
 - Дорогостоящие/дорогие в изготовлении/покупке.
 - Сильно отделяются, если критически повреждены из-за потери материала.
 
 ### Требование механического навыка: 70
 
 ### Успех заявки:
 
 Присоединяет киберконечность к выбранной конечности и заживляет любые внутренние повреждения, вызванные предыдущими неудачными попытками.
 
 ### Ошибка заявки:
 
 Наносит 20% @внутренних повреждений на конечность. Не удаляет киберконечность.
 
 ### Как добавить:
 
 Сначала проведите операцию по ампутации на выбранной конечности, затем используйте киберконечность на выбранной конечности.</Manual_Description_Cybernetic_Leg>
  <Manual_Description_Cyberarm>У вас есть кибернетическая рука в этом разъеме.</Manual_Description_Cyberarm>
  <Manual_Description_Cyberleg>У вас есть кибернетическая нога в этом разъеме.</Manual_Description_Cyberleg>
  <Manual_Description_Damaged_Electronics>Основным недостатком использования киберконечностей является их повреждение при контакте с водой.
 
 При получении повреждения киберконечности каждый тип повреждения имеет шанс вызвать различные типы и количество повреждений, специфичных для киберконечности, вместо обычного типа повреждения.
 
 Количество поврежденной электроники зависит от количества потерянного материала.
 
 ## Вызвано:
 
 - Нахождение в воде без водолазного костюма
 - 75% шанс того, что ожоги вызовут повреждение электроники в размере 200% от их урона
 - 85% шанс того, что пулевые ранения вызовут повреждение электроники в размере 75% от их урона
 - 50% шанс того, что укусы вызовут повреждение электроники в размере 25% от их урона
 - 50% шанс того, что повреждение глубоких тканей вызовет повреждение электроники в размере 50% от его урона
 - 50% шанс того, что тупая травма вызовет повреждение электроники в размере 100% от ее урона
 - 75% шанс того, что внутренние повреждения вызовут повреждение электроники в размере 100% от их урона
 - 75% шанс того, что чужеродные тела вызовут повреждение электроники в размере 75% от их урона
 
 ## Эффекты:
 
 - Конечность иногда перестает работать временно, частота зависит от силы
 - Конечность становится непригодной к использованию (при 99% или более)
 
 ## Лечение:
 
 - @fpga-circuit</Manual_Description_Damaged_Electronics>
  <Manual_Description_Bent_Metal>При получении повреждений киберконечности каждый тип повреждения имеет шанс вызвать различные типы и количество повреждений, специфичных для киберконечности, вместо обычного типа повреждения.
 
 ## Вызвано:
 
 - 85% шанс того, что ожоги вызовут 25% своего урона в виде искривленного металла
 - 50% шанс того, что ранения вызовут 25% своего урона в виде искривленного металла
 - 50% шанс того, что укусы вызовут 50% своего урона в виде искривленного металла
 - 85% шанс того, что глубокие тканевые повреждения вызовут 100% своего урона в виде искривленного металла
 - 75% шанс того, что тупая травма вызовет 200% своего урона в виде искривленного металла
 
 ## Эффекты:
 
 - Замедляет вас, если это кибернога, масштабируется с силой
 - Конечность становится непригодной к использованию (при 99% или более)
 
 ## Лечение:
 
 - @сварочный инструмент</Manual_Description_Bent_Metal>
  <Manual_Description_Loose_Screws>Вызвано:
 
 - Разболтанные винты во время перемещения (30% или более)
 - 75% шанс того, что ранения причинят 25% своего урона в виде разболтанных винтов
 - 80% шанс того, что глубокие повреждения тканей причинят 100% своего урона в виде разболтанных винтов
 - 50% шанс того, что тупая травма причинит 50% своего урона в виде разболтанных винтов
 - 75% шанс того, что @внутренние-повреждения причинят 100% своего урона в виде разболтанных винтов
 - 50% шанс того, что укусы причинят 50% своего урона в виде разболтанных винтов
 - 75% шанс того, что @чужеродные-тела причинят 75% своего урона в виде разболтанных винтов
 
 Эффекты:
 
 - Разболтанные винты и @потеря-материала
 
 Лечение:
 
 - @отвёртка</Manual_Description_Loose_Screws>
  <Manual_Description_Material_Loss>При получении повреждений киберконечности каждый тип повреждения имеет шанс вызвать различные типы и количество повреждений, специфичных для киберконечности, вместо обычного типа повреждения.
 
 Количество потери материала увеличивается в соответствии с количеством @loose-screws.
 
 ## Вызвано:
 
 - @loose-screws
 - 75% шанс того, что ранения порезами вызовут потерю материала в размере 25% от их урона
 - 80% шанс того, что ранения пулей вызовут потерю материала в размере 80% от их урона
 - 75% шанс того, что укусы вызовут потерю материала в размере 60% от их урона
 - 100% шанс того, что глубокие тканевые повреждения вызовут потерю материала в размере 100% от их урона
 - 80% шанс того, что чужеродные тела вызовут потерю материала в размере 50% от их урона
 
 ## Эффекты:
 
 - Потеря киберконечности и @traumatic-amputation.
 
 ## Лечение:
 
 - @steel-bar.</Manual_Description_Material_Loss>
  <Manual_Description_FPGA_Circuit>### Проверка электрических навыков: 40
 
 Используется для ремонта @поврежденной электроники на кибер-конечностях.
 
 ### Успех приложения:
 
 -50% @поврежденной электроники
 
 ### Ошибка приложения:
 
 -20% @поврежденной электроники</Manual_Description_FPGA_Circuit>
  <Manual_Description_Welding_Tool>Механическая проверка навыков: 50
 
 Используется для ремонта @огнутого металла на киберконечностях.
 
 ### Успех приложения:
 
 -20% @огнутого металла
 
 ### Ошибка приложения:
 
 -5% @огнутого металла</Manual_Description_Welding_Tool>
  <Manual_Description_Screwdriver>### Механическая проверка умения: 40
 
 Используется для ремонта @loose-screws на киберконечностях.
 
 ### Успех приложения:
 
 -20% @loose-screws
 
 ### Ошибка приложения:
 
 -5% @loose-screws</Manual_Description_Screwdriver>
  <Manual_Description_Steel_Bar>### Механическая проверка умения: 60
 
 Используется для ремонта @material-loss на киберконечностях.
 
 ### Успех приложения:
 
 -50% @material-loss
 
 ### Ошибка приложения:
 
 -20% @material-loss</Manual_Description_Steel_Bar>
  <Manual_Description_Start_Page>Добро пожаловать в Медицинский справочник, ваш полный гид по пониманию систем нейротравмы и распространенных медицинских состояний. Этот справочник предназначен для предоставления вам информации по широкому спектру медицинских тем:
 
 - @информация
 - @симптомы
 - @головноймозг
 - @легкие
 - @сердце
 - @торс
 - @конечности
 - @кости
 - @любаячаститела
 - @кровь
 - @элементы-часть-1
 - @элементы-часть-2
 - @элементы-часть-3
 - @элементы-часть-4
 - @хирургия
 - @операция
 - @расширение</Manual_Description_Start_Page>
  <Manual_Description_Information>Добро пожаловать в раздел Информация, здесь вы можете прочитать общую информацию:
 
 - @faq
 - @рекомендации по медицинскому аптечке
 - @как диагностировать
 - @порядок лечения
 - @5 заповедей нейротравмы</Manual_Description_Information>
  <Manual_Description_Symptoms>Добро пожаловать на вкладку Симптомы:
 
 - @рвота-кровь
 - @бледная-кожа
 - @одышка
 - @кашель
 - @увеличенный-пульс
 - @путаница
 - @головокружение
 - @размытый-вид
 - @отек-ног
 - @хрипы
 - @слабость
 - @жар
 - @потение
 - @вздутие
 - @воспаление
 - @желтуха
 - @боли-в-животе
 - @головная-боль
 - @желание
 - @пальпитации
 - @спазмы</Manual_Description_Symptoms>
  <Manual_Description_HeadBrain>Добро пожаловать на вкладку Головной/Мозговой:
 
 - @нейротравма
 - @инсульт
 - @отмена
 - @передозировка опиатами
 - @судороги
 - @бессознательность
 - @кома
 - @травма спинного мозга
 - @сотрясение мозга</Manual_Description_HeadBrain>
  <Manual_Description_Lungs>Добро пожаловать на вкладку Легкие:
 
 - @остановка-дыхания
 - @повреждение-легких
 - @пневмоторакс
 - @гипервентиляция
 - @гиповентиляция
 - @низкий-уровень-кислорода</Manual_Description_Lungs>
  <Manual_Description_Heart>Добро пожаловать в раздел "Сердце":
 
 - @кардиотампонада
 - @остановка сердца
 - @инфаркт миокарда
 - @повреждение сердца
 - @неправильный ритм сердца
 - @фибрилляция</Manual_Description_Heart>
  <Manual_Description_Torso>Добро пожаловать на вкладку "Торсо":
 
 - @расслоение аорты
 - @внутреннее кровотечение
 - @радиационная болезнь
 - @повреждение почек
 - @повреждение печени
 - @морбусине
 - @отравление цианидом
 - @повреждение ванильных органов
 - @анальгезия
 - @анестезия
 - @боль в животе
 - @тошнота
 - @рвота
 - @боль в груди</Manual_Description_Torso>
  <Manual_Description_Extremities>Добро пожаловать на вкладку "Конечности":
 
 - @травматическая ампутация
 - @гангрена
 - @хирургическая ампутация
 - @интенсивная боль</Manual_Description_Extremities>
  <Manual_Description_Bones>Добро пожаловать в раздел Кости:
 
 - @смерть-кости
 - @повреждение-костей
 - @переломы
 - @вывихи</Manual_Description_Bones>
  <Manual_Description_Any_Bodypart>Добро пожаловать на вкладку Любая Часть Тела:
 
 - @артериальное-кровотечение
 - @внутренние-повреждения
 - @ожоги
 - @инфицированные-раны
 - @чужеродные-тела
 - @раны
 - @намазанные-мазями
 - @перевязанные
 - @гипсовая-штукатурка</Manual_Description_Any_Bodypart>
  <Manual_Description_Blood>Добро пожаловать в раздел "Кровь":
 
 - @гипоксемия
 - @сепсис
 - @шок от гемотрансфузии
 - @кровопотеря
 - @гипотония
 - @гипертония
 - @ацидоз
 - @алкалоз</Manual_Description_Blood>
  <Manual_Description_Items_Part_1>Добро пожаловать на вкладку Часть 1 предметов:
 
 - @адреналин
 - @АЭД
 - @кровь-инопланетянина
 - @амбушка
 - @анапарализант
 - @антибиотический-клей
 - @антибиотическая-мазь
 - @антисептик
 - @антисептический-спрей
 - @автопульс
 - @азатиоприн
 - @бинты
 - @кровяные-пакеты
 - @синий-акула
 - @мешок-для-тела
 - @широкий-спектр-антибиотиков
 - @боевой-стимулятор
 - @дезизин
 - @подводный-нож
 - @дренаж</Manual_Description_Items_Part_1>
  <Manual_Description_Items_Part_2>Добро пожаловать на вкладку "Предметы часть 2":
 
 - @пустой-кровавый-пакет
 - @эндоваскулярный-баллон
 - @фентанил
 - @гипс
 - @сканер-здоровья
 - @гематологический-анализатор
 - @гемостат
 - @гиперзин
 - @жидкий-кислородит
 - @маннитол
 - @ручной-дефибриллятор
 - @медицинский-стент
 - @метамфетамин
 - @морфин
 - @налоксон
 - @игла
 - @нитроглицерин
 - @опий
 - @скапелы-для-получения-органов
 - @остеосинтез-импланты</Manual_Description_Items_Part_2>
  <Manual_Description_Items_Part_3>Добро пожаловать на вкладку Часть 3 предметов:
 
 - @plastiseal
 - @пропофол
 - @экстракт яда ястреба
 - @ретракторы
 - @раствор Рингера
 - @физиологический раствор
 - @скапель
 - @нитропруссид натрия
 - @имплантаты спинного мозга
 - @мешок стазиса
 - @стрептокиназа
 - @хирургический стол
 - @хирургический сверлильный станок
 - @хирургическая пила
 - @швы
 - @тиамин
 - @жгут
 - @ножницы для травм
 - @пинцеты
 - @гаечный ключ</Manual_Description_Items_Part_3>
  <Manual_Description_Items_Part_4>Добро пожаловать на вкладку Предметы часть 4:
 
 ПУСТО.</Manual_Description_Items_Part_4>
  <Manual_Description_Surgery>Добро пожаловать на вкладку Хирургии:
 
 - @травматический шок
 - @хирургический разрез
 - @зажатое кровотечение
 - @оттянутая кожа
 - @сверленые кости
 - @пиловочные кости</Manual_Description_Surgery>
  <Manual_Description_Procedures>Добро пожаловать на вкладку Процедуры:
 
 - @открыто-закрытая хирургия
 - @остеосинтезирующая хирургия
 - @хирургия при разрыве аорты
 - @ампутационная хирургия
 - @хирургия по пересадке органов</Manual_Description_Procedures>
  <Manual_Description_Expansion>Добро пожаловать в раздел Расширение:
 
 - @хирургические-пеленки
 - @хирургическая-маска
 - @хирургическая-одежда-хирурга
 - @хирургическая-инфекция
 - @маннитол-плюс
 - @экспериментальное-лечение
 - @карта-триажа
 - @мозговой-банк
 - @искусственный-мозг
 - @медицинское-неправосудие
 - @кибернетическая-рука
 - @кибернетическая-нога
 - @киберрука
 - @кибернога
 - @поврежденная-электроника
 - @изогнутый-металл
 - @разболтанные-винты
 - @потеря-материала
 - @FPGA-схема
 - @сварочный-инструмент
 - @отвёртка
 - @стальная-пруток</Manual_Description_Expansion>
</infotexts>