<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Russian" nowhitespace="false" translatedname="Русский">
  <Manual_Description_Nausea>Тошноту можно проигнорировать, так как она сама по себе не вызывает ничего фатального.

---

##Вызывается:

    @шок-от-переливания-крови (от 0 до 90%)
    @отказ-от-веществ (40% или более)
    @радиационная-болезнь (80% или более)
    @повреждение-почек (60% или более)
    @сотрясение-мозга
    Пребывание рядом с органами вне контейнера

##Последствия:

    Замедляет перонажа на 10%

##Лечение:

    Лечение причин</Manual_Description_Nausea>
  <Manual_Description_Chest_Pain>Боль в груди не является смертельной и будет только уменьшать скорость на половину на 1 секунду каждые 3-6 секунд.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @гемотрансфузионный шок (от 0 до 60%)
 - @переломы (переломы ребер)
 
 ##Эффекты:
 
 - Уменьшение скорости на половину на 1 секунду каждые 3-6 секунд
 
 ##Лечение:
 
 - Лечение причин
 - Болеутоляющие</Manual_Description_Chest_Pain>
  <Manual_Description_Traumatic_Amputation>Травматическая ампутация - это нехирургическая ампутация конечности. Травматическая ампутация будет действовать точно так же, как и @хирургическая ампутация, за исключением того, что вы получите @артериальное-кровотечение при первом отделении. Конечность должна быть сломана, чтобы стать травматически ампутированной.
 
 ---
 
 ##Вызвано:
 - Травма (выстрелы, внутренние повреждения, тупая сила, ранения, укусы и взрывы)
 - @потеря-материала (99% или более)
 
 
 ##Эффекты:
 
 ###Во всех травматических ампутациях:
 - @артериальное-кровотечение
 - @сильная-боль
 
 ###При ампутации ног:
 - 1 ампутация ноги уменьшит скорость вдвое
 - 2 ампутации ноги выбросят вас и лишат способности говорить.
 
 ###При ампутации рук:
 - 1 ампутация руки помешает использовать эту руку (вы больше не сможете держать предметы двумя руками)
 - 2 ампутации рук помешают вам взаимодействовать с чем-либо, таким как двери, лестницы, кнопки и т. д.
 
 ###При ампутации головы:
 - Мгновенная смерть
 
 ##Лечение:
 
 - @хирургическая-ампутация
 - Выполнение @хирургической-ампутации (используйте отделенную конечность перед наложением @швов)</Manual_Description_Traumatic_Amputation>
  <Manual_Description_Gangrene>Гангрена - редкое явление, и возникает только из-за пренебрежения наложенным жгутом. Как только гангрена достигает 15%, она становится необратимой, и конечность должна быть ампутирована.
 
 ---
 
 ## Причины:
 
 - Слишком долгое нахождение жгута
 - Слишком долгое нахождение эндоваскулярного баллона
 - Сепсис
 
 ## Эффекты:
 
 - Сепсис
 
 ## Лечение:
 
 - Хирургическая ампутация
 - Время (до 15%)</Manual_Description_Gangrene>
  <Manual_Description_Surgical_Amputation>Хирургическая ампутация - это ампутация конечности. Возможные ампутации включают руки, ноги и голову. Голову нельзя пришить после ампутации. В отличие от травматических ампутаций, хирургические ампутации не вызовут артериального кровотечения при первом получении.
 
 ##Вызвано:
 - @ампутационная-хирургия
 
 ##Эффекты:
 
 ###При ампутации ног:
 - 1 ампутация ноги уменьшит скорость вдвое
 - 2 ампутации ноги выбросят вас и лишат способности говорить.
 
 ###При ампутации рук:
 - 1 ампутация руки помешает использовать эту руку (вы не сможете держать предметы двумя руками)
 - 2 ампутации рук помешают вам взаимодействовать с чем-либо, таким как двери, лестницы, кнопки и т. д.
 
 ###При ампутации головы:
 - Мгновенная смерть
 
 ##Лечение:
 - Проведение @ампутационной-хирургии (используйте отрезанный конечность перед наложением @швов)</Manual_Description_Surgical_Amputation>
  <Manual_Description_Intense_Pain>Интенсивная боль не является смертельной и возникает только при вывихе, переломе или ампутации. Интенсивная боль будет уменьшать скорость на 1 секунду каждые 3-6 секунд.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @вывихи
 - @переломы
 - @травматическая ампутация
 
 ##Эффекты:
 
 - Уменьшение скорости на 1 секунду каждые 3-6 секунд
 
 ##Лечение:
 
 - Лечение причин
 - Фиксация вывиха бандажом или перелома гипсовой повязкой
 - Болеутоляющие</Manual_Description_Intense_Pain>
  <Manual_Description_Bone_Death>Смерть костей, хотя обычно не является смертельной, может убить, если у вас нет имплантатов @osteosynthesis. Из-за большого количества имплантатов, необходимых для лечения этого заболевания, это может быть довольно дорогостоящим.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @повреждение-костей (90% или более)
 
 
 ##Эффекты:
 
 - @переломы
 
 ##Лечение:
 
 - @остеосинтетическая-хирургия на каждой части тела</Manual_Description_Bone_Death>
  <Manual_Description_Bone_Damage>Повреждение костей не является смертельным и обычно может быть проигнорировано, пока оно не прогрессирует до @смерти-кости.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @повреждение-почек (72% или более, на котором оно превосходит естественную регенерацию)
 - @радиационная-болезнь (31% или более, на котором оно превосходит естественную регенерацию)
 - @сепсис (50% или более, на котором оно превосходит естественную регенерацию)
 - @гипоксемия (полностью нейтрализует естественную регенерацию при 100%)
 
 
 ##Эффекты:
 
 - @смерть-кости (при 90% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - Время
 - @остеосинтетическая-хирургия</Manual_Description_Bone_Damage>
  <Manual_Description_Fractures>Переломы - это распространенные травмы, которые чаще всего получают члены экипажа. Переломы не убивают, и их следует лечить последними в экстренной ситуации. Для того, чтобы конечность стала @травматической ампутацией, необходимо ее сломать. Киберконечности не могут сломаться.
 
 \\---
 
 ## Причины:
 
 - Травма (выстрелы, взрывы, ранения, укусы и т.д.)
 - @смерть кости
 - Неудача с @гаечным ключом
 
 ## Эффекты:
 
 ### При переломах ног:
 
 - 1 перелом ноги уменьшит скорость вдвое
 - 2 перелома ноги сделают вас безжизненным и лишат способности говорить.
 - @сильная боль
 - @внутренние повреждения
 
 ### При переломах рук:
 
 - 1 перелом руки помешает использовать эту руку (вы не сможете держать предметы двумя руками)
 - 2 перелома руки помешают вам взаимодействовать с чем-либо, таким как двери, лестницы, кнопки и т.д.
 - @сильная боль
 - @внутренние повреждения
 
 ### При переломах черепа:
 
 - 20% или 30% @нейротравма
 - @головная боль
 - @внутренние повреждения
 
 ### При переломах шеи:
 
 - @повреждение спинного мозга
 - @внутренние повреждения
 
 ### При переломах ребер:
 
 - @пневмоторакс
 - @боль в груди
 - @внутренние повреждения
 
 ## Лечение:
 
 - @бинты
 - @остеосинтезическая хирургия
 
 ## Первая помощь:
 
 - @бинты</Manual_Description_Fractures>
  <Manual_Description_Dislocations>Переломы - это распространенные травмы, которые часто получают большинство членов экипажа. Переломы не убьют, и их следует лечить последними в экстренной ситуации. Конечность может быть как смещенной, так и сломанной. Киберконечности не могут быть смещены.
 
 ---
 ##Вызванные:
 
 - Травма (взрывы, тупая сила, внутренние повреждения)
 
 ##Эффекты:
 
 ###При смещении ноги:
 - 1 смещение ноги уменьшит скорость вдвое
 - 2 смещения ноги сделают вас куклой и лишат способности говорить.
 - @интенсивная боль
 - @внутренние повреждения
 
 ###При смещении руки:
 - 1 смещение руки помешает использовать эту руку (вы не сможете держать предметы двумя руками)
 - 2 смещения руки помешают вам взаимодействовать с чем-либо, таким как двери, лестницы, кнопки и т. д.
 - @интенсивная боль
 - @внутренние повреждения
 
 ##Лечение:
 
 - @гаечный ключ (используйте его в интерфейсе здоровья, как вы бы сделали с бинтом)
 Проверка навыка составляет 60 медицинских без и 30 медицинских с @анальгезией
 
 ##Первая помощь:
 - @бинты или @пластисил</Manual_Description_Dislocations>
  <Manual_Description_Arterial_Bleeding>Артериальные разрывы крайне опасны и требуют экстренной медицинской помощи как можно скорее. Применение жгута к пораженной конечности может дать вам время для лечения, но это не следует делать на голове.
 
 ---
 ##Вызванные:
 
 - @ранения (кровотечение, 80% или более)
 - @травматическая ампутация
 - @чужеродные тела (20% или более)
 
 ##Эффекты:
 
 - 1,5% потери крови в секунду
 
 
 ##Лечение:
 
 - @открыто-закрытая хирургия
 
 ##Первая помощь:
 - @жгут</Manual_Description_Arterial_Bleeding>
  <Manual_Description_Internal_Damage>Внутренние повреждения являются результатом различных ранений. Они уменьшают жизненную силу и возникают вместе с многими другими проблемами, когда достаточно внутренних повреждений получено одним ударом.
 
 ## Вызвано:
 
 - @вывихи
 - @переломы
 - Неудачный проверочный бросок при использовании:
 - @пинцеты
 - @швы
 - @ретракторы
 - @хирургический дрель
 - @хирургическая пила
 - @имплантаты спинного мозга
 - @имплантаты остеосинтеза
 
 ## Эффекты:
 
 - @сотрясение
 - @пневмоторакс
 - @повреждение сердца
 - @повреждение печени
 - @повреждение легких
 - @повреждение почек
 - @переломы
 - @обычные повреждения органов
 - Уменьшение жизненной силы
 
 ## Лечение:
 
 - @открыто-закрытая хирургия
 - Время</Manual_Description_Internal_Damage>
  <Manual_Description_Burns>Первая степень ожогов является незначительной и обычно может быть проигнорирована, но ожоги второй степени и выше требуют медицинского вмешательства, чтобы пациент не рисковал заражением. Ожоги между 1-20% силы относятся к первой степени, 21-50% - ко второй степени, а 51% и выше - к третьей степени.
 
 ##Эффекты:
 - Прямой ущерб для жизненной силы
 - Загрязнение @повязок (скорость зависит от того, насколько серьезны ожоги)
 - @инфицированные-раны (масштабы зависят от того, насколько серьезны ожоги)
 
 ##Лечение:
 
 - @повязки или @пластисил (ТОЛЬКО ДЛЯ ОЖОГОВ ПЕРВОЙ И ВТОРОЙ СТЕПЕНИ)
 - @открыто-закрытая-хирургия (нанесите @пластисил перед нанесением @швов, работает на любой степени ожогов)
 - @антибиотическая-мазь (ТОЛЬКО ДЛЯ ОЖОГОВ ПЕРВОЙ И ВТОРОЙ СТЕПЕНИ)
 - @антибиотический-клей (работает на любой степени ожогов)
 - @боевой-стимулятор (работает на любой степени ожогов)</Manual_Description_Burns>
  <Manual_Description_Infected_Wounds>Зараженные раны вызываются тем, что даете ранам гноиться, и их следует очищать, чтобы предотвратить сепсис. 
 
 ---
 ##Вызывается:
 
 - Допуская гноение ран (разрезы, ожоги, раны от выстрелов, укусы, глубокие тканевые повреждения, кровотечения). Это происходит намного быстрее, если на ране грязный бинт.
 
 ##Эффекты:
 
 - Сепсис (при 50% или более)
 - Воспаление (при 10% или более)
 - Снижение иммунитета
 
 ##Лечение:
 
 - Антибиотический мазь
 - Антисептический спрей
 
 ##Первая помощь:
 
 - Бинты или пластырь.</Manual_Description_Infected_Wounds>
  <Manual_Description_Foreign_Bodies>Иностранные тела часто приобретаются после перестрелок или попадания во взрыв. Иностранные тела следует удалить как можно скорее, чтобы избежать @артериального кровотечения или заражения пациента @сепсисом. Каждое использование пинцета удаляет 5% иностранных тел.
 
 ---
 ##Вызванные:
 
 - Взрывы
 - Выстрелы (выстрелы, которые ломают кость, всегда вызывают иностранные тела)
 
 ##Эффекты:
 
 - @артериальное кровотечение (при 20% или более)
 - @разрыв аорты (при 20% или более, если в торсе)
 - @сепсис (при 20% или более)
 - @воспаление (при 15% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - @открыто-закрытая хирургия (используйте @пинцет перед нанесением @швов)
 - Использование @пинцета на открытой ране от выстрела или глубоком повреждении тканей</Manual_Description_Foreign_Bodies>
  <Manual_Description_Wounds>##Эффекты:
 
 ###При тупой травме, ранениях, огнестрельных ранениях и глубоких тканевых повреждениях:
 - Прямой ущерб жизненной силе
 
 ###При кровотечении:
 - @артериальное-кровотечение (при 80% или более)
 - @разрыв-аорты (при 80% или более, если в торсе)
 - @потеря-крови
 
 ###При глубоких тканевых повреждениях, ранениях и огнестрельных ранениях, кровотечениях и укусах:
 - @инфицированные-раны
 - Загрязняет бинты (кровотечение загрязняет бинты намного быстрее, чем другие раны)
 
 ##Лечение:
 
 - @швы (НЕ РАБОТАЕТ ДЛЯ ТУПОЙ ТРАВМЫ)
 - @открыто-закрытая-хирургия (используйте @пинцет перед нанесением @швов, (ТОЛЬКО ДЛЯ ТУПОЙ ТРАВМЫ)
 - @жгут или @эндоваскулярный-баллон (ТОЛЬКО ПРИ КРОВОТЕЧЕНИИ)
 - @антибиотический-клей (ТОЛЬКО ПРИ КРОВОТЕЧЕНИИ)
 - Время
 
 ##Первая помощь:
 - @бинты или @пластисил</Manual_Description_Wounds>
  <Manual_Description_Ointmented>Мазь поможет защитить раны от инфекции и очень полезна для пациентов, страдающих ожогами. Мазь также поможет предотвратить хирургическую инфекцию, если ее нанести на часть тела, на которой проводится операция.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @антисептический-спрей
 - @антибиотическая-мазь
 
 ##Эффекты:
 - Пассивно борется и предотвращает @инфицированные-раны</Manual_Description_Ointmented>
  <Manual_Description_Bandaged>Бинты - это крайне универсальный предмет первой помощи. Рекомендуется, чтобы каждый член экипажа всегда имел хотя бы несколько бинтов при себе. Бинты станут грязными, если их накладывать на раны.
 
 \\---
 
 ## Вызванные:
 
 - @бинты
 
 ## Эффекты:
 
 - Стабилизирует @вывихи от переломов ребер.
 - Убирает штраф за замедление от @вывихов.
 - Замедляет вас на 10% за каждый бинт.
 - Ускоряет естественное заживление @ран.
 - Защищает от @инфицированных-ран.</Manual_Description_Bandaged>
  <Manual_Description_Plaster_Cast>Гипсовые повязки чрезвычайно важны для лечения переломов конечностей. 
 
 \\---
 
 ## Вызванные:
 
 - Применение гипса
 
 ## Эффекты:
 
 - Медленно лечит переломы конечностей на 0,33% в секунду
 - Замедляет вас на 20% за каждую повязку</Manual_Description_Plaster_Cast>
  <Manual_Description_Hypoxemia>Гипоксемия - это отсутствие достаточного количества кислорода в кровотоке. Гипоксемия может быстро накапливаться и приводить к тому, что пациент теряет контроль над своим состоянием. Пациент, страдающий от этого, нуждается в немедленной медицинской помощи. @пневмоторакс предотвратит снижение уровня кислорода в крови.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @отравление цианидом
 - @гипотония (70% или менее)
 - @кровопотеря (40% или более)
 - @остановка сердца
 - @низкий уровень кислорода
 
 ##Эффекты:
 
 - @остановка сердца (при 80% или более)
 - @остановка дыхания (при 70% или более)
 - @головная боль (при 40% или более)
 - @путаница (при 50% или более)
 - @одышка (при 20% или более)
 - @гипервентиляция (при 10% или более)
 - @фибрилляция
 - @бессознательное состояние (при 80% или более)
 - @нейротравма (при 10% или более, точка, при которой она превышает естественную регенерацию)
 - @повреждение печени (при 4% или более, точка, при которой она превышает естественную регенерацию)
 - @повреждение сердца (при 4% или более, точка, при которой оно превышает естественную регенерацию)
 - @повреждение почек (при 8% или более, точка, при которой оно превышает естественную регенерацию, 4% если одна почка мертва)
 - @повреждение легких (при 4% или более, точка, при которой оно превышает естественную регенерацию)
 - @повреждение костей (полностью нейтрализует естественную регенерацию при 100%)
 
 ##Лечение:
 
 - Лечение причин
 - @жидкий-оксигенит</Manual_Description_Hypoxemia>
  <Manual_Description_Sepsis>Сепсис - опасное заболевание, вызванное зараженными ранами. 
 
 ## Вызвано:
 
 - Зараженные раны
 - Чужеродные тела
 - Гангрена
 - Хирургические инфекции
 - Кровь донора, страдающего сепсисом
 - Неудачная проверка навыка азатиоприна
 
 ## Эффекты:
 
 - Повреждение печени
 - Повреждение сердца
 - Повреждение почек
 - Повреждение легких
 - Повреждение костей
 - Невротравма
 - Увеличение частоты сердечных сокращений
 - Гипервентиляция
 - Смутность сознания
 - Лихорадка
 - Гангрена
 
 ## Лечение:
 
 - Широкий спектр антибиотиков</Manual_Description_Sepsis>
  <Manual_Description_Hemotransfusion_Shock>Шок гемотрансфузии - это состояние, которое возникает только при введении несовместимой группы крови кому-то (например, давая человеку группы O+ кровь группы A+).
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - Введение несовместимых @кровных пакетов (дает 100% силы)
 
 ##Эффекты:
 
 - @рвота (от 0 до 40%)
 - @боль в груди (от 0 до 60%)
 - @потеря крови (от 0 до 70%)
 - @повреждение печени (от 0 до 70%)
 - @повреждение сердца (от 0 до 70%)
 - @повреждение почек (от 0 до 70%)
 - @повреждение легких (от 0 до 70%)
 - @одышка (от 0 до 70%)
 - @дискомфорт в животе (от 0 до 80%)
 - @хрипы (от 0 до 90%)
 
 ##Лечение:
 
 - @стрептокиназа
 - Время</Manual_Description_Hemotransfusion_Shock>
  <Manual_Description_Blood_Loss>В то время как потеря крови может потребовать значительных ресурсов для лечения, если она достаточно серьезна, когда она находится на уровне или ниже 30%, ее обычно можно игнорировать.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @ранения (кровотечение)
 - @шок от гемотрансфузии (от 0 до 70%)
 - @внутреннее кровотечение
 - Использование @пустого кровяного пакета
 - @артериальное кровотечение
 - @разрыв аорты
 - @разрез после операции (если нет @зажатого кровотечения)
 - @гематологический анализатор
 
 ##Эффекты:
 
 - @гипотензия (масштабируется в зависимости от уровня потери крови)
 - @гипоксемия (при 40% или более)
 - @увеличенная частота сердечных сокращений (при 40% или более)
 - @бледность кожи (при 40% или более)
 - @головная боль (при 50% или более)
 - @слабость (при 60% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - Переливание @крови
 - @дезизин
 - Время
 @боевой стимулятор</Manual_Description_Blood_Loss>
  <Manual_Description_Hypotension>Гипотония - это артериальное давление, которое опустилось ниже нормальных уровней. Гипотония является смертельной, если она достаточно тяжелая. Нижние проценты соответствуют более низкому артериальному давлению.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @кровопотеря (масштабируется в зависимости от объема потери крови)
 - @травматический шок
 - @остановка сердца (устанавливает артериальное давление на минимум)
 - @кардио-тампонада (половина артериального давления)
 - @нитропруссид натрия (снижает артериальное давление на 45%)
 - @нитроглицерин (снижает артериальное давление на 45%)
 - @неправильный ритм сердца
 
 ##Эффекты:
 
 - @гипоксемия (при 70% или менее)
 - @фибрилляция
 - @гипервентиляция (при 80% или менее)
 - @путаница (при 30% или менее)
 - @головокружение (при 60% или менее)
 - @размытость зрения (при 55% или менее)
 - @бледность кожи (при 50% или менее)
 - @головная боль (при 60% или менее)
 
 ##Лечение:
 
 - Переливание @крови, @физраствора или @раствора Рингера
 - @автопульс
 - @адреналин
 - Реанимация
 - Лечение причин</Manual_Description_Hypotension>
  <Manual_Description_Hypertension>Гипертония - это повышенное кровяное давление выше нормальных уровней. Гипертония является смертельной, если она достаточно сильная. Более высокие проценты соответствуют более высокому кровяному давлению.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @повреждение-почек
 - @повреждение-печени
 - Избыточный объем крови, вызванный введением @физраствора/@рингера или @кровяных-пакетов
 - @автопульс
 - @отказ-от-алкоголя
 - @адреналин
 - Реанимационные мероприятия
 
 ##Эффекты:
 
 - @инсульт (при 150% или более)
 - @повреждение-почек (при 184% или более, когда он превышает естественную регенерацию, 152% при отсутствии одной почки)
 - @инфаркт (при 150% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - Индуцирование @кровопотери (предпочтительно с помощью @хирургического-разреза или @пустого-кровяного-пакета)
 - @нитропруссид-натрия или @нитроглицерин
 - Лечение причин</Manual_Description_Hypertension>
  <Manual_Description_Acidosis>Ацидоз обычно можно игнорировать, и требуется минимальное вмешательство при низкой и средней степени тяжести. Ацидоз и @алкалоз будут компенсировать друг друга.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @гиповентиляция
 - @остановка-дыхания
 - @остановка-сердца
 - @повреждение-почек (80% или более)
 - @кровь-от-доноров, у которых был ацидоз (полученный ацидоз будет уровнем ацидоза донора на момент извлечения, разделенным на 5)
 - @солевой-раствор
 
 ##Эффекты:
 
 - @судороги (при 60% или более)
 - @кома (при 60% или более)
 - @увеличение-частоты-сердцебиения (при 20% или более)
 - @фибрилляция
 - @головная-боль (при 20% или более)
 - @путаница (при 15% или более)
 - @слабость (при 35% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - Лечение причин
 - Индукция @алкалоза (предпочтительно с помощью @рвоты)
 - Трансфузия нейтральных @кровь-от-доноров (если у пациента нет потери крови в размере 0%)</Manual_Description_Acidosis>
  <Manual_Description_Alkalosis>Алкалоз обычно можно игнорировать, и требуется минимальное вмешательство при низкой и средней степени тяжести. Алкалоз и @ацидоз будут компенсировать друг друга.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @гипервентиляция
 - @рвота
 - @кровяные пакеты, у донора которых был алкалоз (полученный алкалоз будет равен уровню алкалоза донора на момент извлечения, разделенному на 5)
 
 ##Эффекты:
 
 - @судороги (при 60% или более)
 - @пальпитации (при 20% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - Лечение причин
 - Индукция @ацидоза (предпочтительно с помощью @солевых растворов)
 - Трансфузия нейтральных @кровяных пакетов (если у пациента нет потери крови в размере 0%)</Manual_Description_Alkalosis>
  <Manual_Description_Adrenaline>Адреналин используется в лечении остановки сердца. В обмен на излечение эффекта, он повышает кровяное давление пациента на 30%. Вместе с этими эффектами, он дает пациенту анальгезию (но не более 4,5%), увеличивает частоту сердечных сокращений, вызывает гипервентиляцию, увеличивает урон в ближнем бою на 20%. Половина прибавки фибрилляции и уменьшение силы замедляющих эффектов.</Manual_Description_Adrenaline>
  <Manual_Description_AED>Предмет, используемый для коррекции сердечного ритма пациента. 
 При использовании на пациенте и зарядке от батареек, АЭД имеет шанс либо сбросить фибрилляцию, либо вылечить остановку сердца. 
 При медицинских навыках ниже 80, АЭД превосходит ручной дефибриллятор во всех отношениях, за исключением того, что требуется на секунду дольше для использования. 
 Между 80 и 100 медицинскими навыками, ручной дефибриллятор превосходит шанс АЭД вылечить остановку сердца, но все еще имеет (исчезающую) опасность вызвать остановку сердца или не исправить фибрилляцию, в то время как АЭД этого не делает. 
 При медицинских навыках 100, ручной дефибриллятор является превосходным. Ручной дефибриллятор становится абсолютно безопасным и гарантированно вылечивает остановку сердца.</Manual_Description_AED>
  <Manual_Description_Alien_Blood>###Медицинская проверка навыков: 40
 Использование крови пришельцев вместо обычной крови является чрезвычайно опасным и должно использоваться только в крайних ситуациях.
 
 ###Успех применения:
 -7,5% потери крови
 +3,75% повреждения органов ванильного типа
 +99% шока гемотрансфузии
 
 ###Неудача применения:
 -7,5% потери крови
 +7,5% повреждения органов ванильного типа
 +99% шока гемотрансфузии</Manual_Description_Alien_Blood>
  <Manual_Description_Ambubag>Предмет, используемый для обеспечения дополнительного кислорода, если пациент не дышит достаточно или не дышит вообще.
 
 Использование амбушки с обычным баллоном кислорода позволит лечить недостаток кислорода на 90% и использовать 2% кислорода из баллона.
 
 Использование амбушки с баллоном кислорода Oxygenite позволит лечить недостаток кислорода на 90%, вылечить остановку дыхания и использовать 2% кислорода из баллона.
 
 Использование амбушки с баллоном сварочного газа вызовет недостаток кислорода на 110%, вызовет повреждение легких на 10% и использовать 5% сварочного газа из баллона.
 
 Использование амбушки с баллоном инцендиума вызовет недостаток кислорода на 110%, вызовет повреждение легких на 20%, вызовет ожоги на 10% и использовать 5% инцендиума из баллона.
 
 Использование амбушки с краской вызовет недостаток кислорода на 50%, вызовет повреждение легких на 3%, вызовет химическую зависимость на 5%, лечит химическую отмену на 20% и использовать 5% краски из баллона.</Manual_Description_Ambubag>
  <Manual_Description_Anaparalyzant>###Медицинская проверка навыков: 64
 
 Помимо своего первоначального использования для предотвращения паралича и лечения паралича, Анапарализант может быть использован для быстрого снижения @анестезии и более быстрого пробуждения пациента.
 
 ###Успех применения:
 Мгновенно излечивает @анестезию
 +5% Психоз
 +800% Сопротивление параличу.
 
 ###Неудачное применение:
 -3% @анестезии в секунду в течение 60 секунд
 +6,5% сопротивления параличу в секунду в течение 60 секунд
 +0,75% психоза в секунду в течение 60 секунд</Manual_Description_Anaparalyzant>
  <Manual_Description_Antibiotic_Glue>### Медицинская проверка навыков: 55
 Клей, используемый для быстрого запечатывания кровоточащих ран и лечения ожогов на одной конечности.
 
 ### Успех применения:
 -100% остановка кровотечения
 -30% лечение ожогов
 
 ### Неудача применения:
 -75% остановка кровотечения
 -15% лечение ожогов
 50% шанс вызвать сердечный приступ.</Manual_Description_Antibiotic_Glue>
  <Manual_Description_Antibiotic_Ointment>###Медицинская проверка навыков: 10
 Антибиотическая мазь - это предмет, используемый для лечения ожогов и лечения инфицированных ран.
 
 ###Успешное применение:
 -12% ожогов
 -72% инфицированных ран
 +100% мази
 
 ###Неудачное применение:
 -7% ожогов
 -24% инфицированных ран
 +60% мази</Manual_Description_Antibiotic_Ointment>
  <Manual_Description_Antiseptic>Антисептик - это предмет, единственное назначение которого - быть загруженным в @antiseptic-sprayer. Для каждого распыления антисептического распылителя будет использовано 10% состояния антисептика.</Manual_Description_Antiseptic>
  <Manual_Description_Antiseptic_Sprayer>Распылитель, который распыляет антисептик на инфицированные раны. Использование распылителя с антисептиком внутри позволит лечить 100% инфицированных ран, давать 5% мази и использовать 10% антисептика.</Manual_Description_Antiseptic_Sprayer>
  <Manual_Description_Autopulse>Лучший друг медика. Чтобы использовать автопульс, просто наденьте его в слот для водолазного костюма. Надевая и снабжая его батареями, автопульс будет лечить остановку сердца. (Note: In Russian, "cardiac arrest" is often translated as "остановка сердца" which literally means "heart stoppage".)</Manual_Description_Autopulse>
  <Manual_Description_Azathioprine>### Медицинская проверка навыков: 10
 Азатиоприн - это иммунодепрессантное лекарство, используемое во время операции по пересадке органов, если отторжение органа включено в конфигурацию Neurotrauma. Оно снижает иммунитет со временем, делая безопасным помещение органа в тело, когда иммунитет ниже 10%.
 
 ### Успех заявки:
 Снижает иммунитет со временем
 
 ### Ошибка заявки:
 Снижает иммунитет со временем
 Вызывает сепсис</Manual_Description_Azathioprine>
  <Manual_Description_Bandages>### Медицинская проверка умения: 10
 
 Бинты используются для покрытия ран, чтобы предотвратить инфекцию.
 
 ### Успех применения:
 
 \\+50% @перевязанный
 \\-24% кровотечение
 
 ### Неудача применения:
 
 \\+36% @перевязанный
 \\-18% кровотечение</Manual_Description_Bandages>
  <Manual_Description_Blood_Packs>Кровавые пакеты получаются при использовании @empty-blood-pack на человеке с менее чем 31% потери крови. Кровавые пакеты должны быть введены в правильную группу крови, которая указана в описании предмета.
 
 ###Применение совместимой группы крови
 -30% потери крови
 +30% кровяное давление
 
 ###Применение несовместимой группы крови
 -20% потери крови
 +30% кровяное давление
 +100% @hemotransfusion-shock
 
 Если человек, от которого получен кровавый пакет, страдает от @acidosis, @alkalosis или @sepsis, то эти заболевания также будут переданы тому, кому была дана кровь (уровень болезни получателя будет равен уровню болезни донора на момент извлечения, деленному на 5). Кроме того, если получатель крови страдает от ацидоза и алкалоза, переливание нейтральной крови приблизит кровенный pH к нейтральному, частично леча алкалоз и ацидоз, если у пациента нет потери крови на 0%.</Manual_Description_Blood_Packs>
  <Manual_Description_Blue_Shark>### Медицинская проверка навыков: Нет
 Забавная маленькая голубая акула, которая, возможно, излечит вашу психическую неустойчивость.
 
 ### При применении:
 Лечит 2% психоза и издает пищащий звук.</Manual_Description_Blue_Shark>
  <Manual_Description_Body_Bag>"Body Bag" - это предмет, используемый для транспортировки тел намного быстрее, чем просто тащить их. Он помещается в слот для водолазного костюма и задушит живого человека, если его поместить в него. 
 
 "Body Bag" - это предмет, используемый для транспортировки тел намного быстрее, чем просто тащить их. Он помещается в слот для водолазного костюма и задушит живого человека, если его поместить в него.</Manual_Description_Body_Bag>
  <Manual_Description_Broad-spectrum_Antibiotics>### Медицинская проверка навыков: 25
 
 Широкоспектральные антибиотики являются основным лечением сепсиса. Все еще применяется бафф сопротивления инфекции кожи и снижает существующую инфекцию кожи со временем, как в обычном режиме.
 
 Кровяное давление пациента должно быть выше 70%, а гипоксемия ниже 30%, чтобы эффективно лечить сепсис.
 
 ### Успешное применение:
 
 Успешное использование антибиотиков обеспечит силу эффекта в 50%, которая будет уменьшаться на 0,5% в секунду, в общей сложности на 100 секунд с одной дозой. 50% широкоспектральных антибиотиков будут лечить сепсис на 0,95% в секунду в течение 100 секунд.
 
 Однако это вызовет:
 
 - 0,2% обычного повреждения органов в секунду в течение 100 секунд
 - 0,175% повреждения почек в секунду в течение 100 секунд
 - 0,175% повреждения печени в секунду в течение 100 секунд
 - 0,1% повреждения сердца в секунду в течение 100 секунд
 - 0,1% повреждения легких в секунду в течение 100 секунд
 - В общей сложности органы получат 20% повреждения, по 17,5% повреждения почек и печени и 10% повреждения сердца и легких.
 
 ### Неудачное применение:
 
 Неудачное использование обеспечит силу эффекта в 30%. Он будет уменьшаться и лечить сепсис с той же скоростью, что и успешное использование. 30% широкоспектральных антибиотиков будут лечить сепсис на 0,95% в секунду в течение 60 секунд.
 
 Однако это вызовет:
 
 - 0,2% обычного повреждения органов в секунду в течение 60 секунд
 - 0,175% повреждения почек в секунду в течение 60 секунд
 - 0,175% повреждения печени в секунду в течение 60 секунд
 - 0,1% повреждения сердца в секунду в течение 60 секунд
 - 0,1% повреждения легких в секунду в течение 60 секунд
 - В общей сложности органы получат 12% повреждения, по 10,5% повреждения почек и печени и 6% повреждения сердца и легких.</Manual_Description_Broad-spectrum_Antibiotics>
  <Manual_Description_Combat_Stimulant>Боевой стимулятор - это стимулятор, который также служит аптечным средством. От 1% до 10% силы химическое вещество лечит ожоги, потерю крови, раны, внутренние кровотечения и симптомы отмены химических веществ на 1% в секунду, пока сила недуга не уменьшится до 0% или не прогрессирует за пределы 10%, когда получается еще один укол. Игрок также получает 45% стойкости к оглушению при 10%. Этот бонус уменьшается с увеличением силы недуга.
 
 От 11% до 100% силы химическое вещество лечит предыдущие типы повреждений на 2% в секунду и предоставляет игроку 45% до 50% стойкости к оглушению.</Manual_Description_Combat_Stimulant>
  <Manual_Description_Deusizine>### Медицинская проверка навыков: 72
 Специальное лечение, используемое для лечения потери крови, повреждения органов ванильного типа, внутренних повреждений и гипоксемии в течение 20 секунд.
 
 ### Успех применения:
 -40% внутренних повреждений
 -40% потери крови
 -100% гипоксемии
 -40% повреждения органов ванильного типа
 +4% ожогов
 +40% кровяного давления
 
 ### Неудача применения:
 -20% внутренних повреждений
 -20% потери крови
 -40% гипоксемии
 -20% повреждения органов ванильного типа
 +12% ожогов
 +20% кровяного давления</Manual_Description_Deusizine>
  <Manual_Description_Diving_Knife>###Медицинская проверка навыков: 30
 Помимо обычного использования ножа, его можно использовать для удаления @повязок.
 
 ###Успешное применение:
 Удаляет @повязки на конечности, на которую был использован нож.
 
 ###Неудачное применение:
 +15% кровотечение
 +10% рваные раны</Manual_Description_Diving_Knife>
  <Manual_Description_Drainage>Дренаж - это одноразовый предмет, который используется для лечения пневмоторакса. Он используется после ретракции кожи.</Manual_Description_Drainage>
  <Manual_Description_Empty_Blood_Pack>###Медицинская проверка навыков: 30
 Пустые кровавые пакеты используются для получения @blood-packs. Пустые кровавые пакеты могут использоваться только на людях с менее чем 31% потери крови, в противном случае они ничего не делают.
 
 ###Успех применения:
 +30% потери крови
 
 ###Неудача применения:
 +40% потери крови
 
 Если человек, на котором используется пустой кровавый пакет, страдает от @acidosis, @alkalosis или @sepsis, то эти недуги также будут переданы тому, кому будет дана кровь (уровень недуга, полученного донором, на момент извлечения делится на 5).</Manual_Description_Empty_Blood_Pack>
  <Manual_Description_Endovascular_Balloon>Третий шаг в хирургии разрыва аорты.</Manual_Description_Endovascular_Balloon>
  <Manual_Description_Fentanyl>###Медицинская проверка навыков: 72
 
 Мощный анальгетик, используемый для вызова @эффекта анальгезии.
 
 ###Успех применения:
 +75% @эффект анальгезии
 +15% Опиоидная зависимость
 +22.5% @эффект передозировки опиоидами
 -100% Отмена опиоидов.
 
 ####При опьянении (&gt;30% опьянения) изменения:
 +150% @эффект анальгезии
 +15% Опиоидная зависимость
 +37.5% @эффект передозировки опиоидами
 -100% Отмена опиоидов.
 
 ###Неудачное применение:
 +50% @эффект анальгезии
 +40% Опиоидная зависимость
 +30% @эффект передозировки опиоидами
 -100% Отмена опиоидов.
 
 ####При опьянении (&gt;30% опьянения) изменения:
 +100% @эффект анальгезии
 +40% Опиоидная зависимость
 +60% @эффект передозировки опиоидами
 -100% Отмена опиоидов.</Manual_Description_Fentanyl>
  <Manual_Description_Gypsum>###Медицинская проверка навыков: 40
 Изысканный порошок, который, используя в сочетании с @бинтами, обернет конечность в гипс, чтобы вылечить @переломы. Гипс не будет работать, если вы не использовали бинты или @пластисил ранее, и ничего не сделает для переломов черепа, ребер и шеи.
 
 За каждый наложенный гипсовый ливень игрок получит дебафф скорости передвижения на 20%. Гипсовые ливни можно снять с помощью @травматических ножниц.
 
 ###Успешное применение:
 Превращает наложенный бинт в гипсовый ливень, который медленно заживляет переломы рук и ног, обернутые в него.
 
 ###Неудачное применение:
 Удаляет гипс и ничего не делает.</Manual_Description_Gypsum>
  <Manual_Description_Health_Scanner>Предмет, который крайне важен для диагностики. При использовании и зарядке батареек вы получите отображение всех эффектов, видимых на сканере здоровья, и пациент, которого вы сканируете, будет получать 0,5% радиационной болезни в секунду, а вы (сканирующий) будете получать 0,3% в секунду. Кроме того, можно сканировать себя и других, используя сканер здоровья в интерфейсе, как лечение, как бандаж. Это вызывает 1% радиационной болезни и также позволяет сканировать отдельные конечности, чтобы найти такие вещи, как чужеродные тела.</Manual_Description_Health_Scanner>
  <Manual_Description_Hematology_Analyzer>###Медицинская проверка навыков: 30
 
 ###Успех применения:
 +1% @потеря-крови
 
 ###Неудача применения:
 +3% @потеря-крови
 
 Неудача или успех проверки навыков также даст вам отчет о всех кровосвязанных заболеваниях вашего пациента, таких как @сепсис, @ацидоз или @алкалоз. Гематологический анализатор также может использоваться для проверки группы крови вашего пациента, чтобы избежать @шока-гемотрансфузии. Помещение донорской карты в анализатор, а затем ее использование, напечатает их группу крови на донорской карте и поместит ее в слот идентификационной карты, позволяя вам позже проверить их группу крови без анализатора.</Manual_Description_Hematology_Analyzer>
  <Manual_Description_Hemostat>Третий шаг в большинстве хирургических процедур. Гемостат не будет работать без 100% разреза. Для его использования не требуется медицинских навыков. Успешное использование гемостата даст пациенту зажатое кровотечение на конечности, на которой был использован инструмент.</Manual_Description_Hemostat>
  <Manual_Description_Hyperzine>###Медицинская проверка навыков: 50
 Мощный стимулятор
 
 ###Успех применения:
 -6% внутреннего урона
 +9% химической зависимости
 +9% @нейротравмы
 +15% психоза
 
 ###Неудача применения:
 -3% внутреннего урона
 +18% химической зависимости
 +30% психоза
 
 В обоих случаях химическое вещество обеспечивает 400% Скорости и 400% Энергии и снижает Химическую @зависимость на 45%. Игрок также быстрее восстанавливается от оглушений на 90% в течение 60 секунд.</Manual_Description_Hyperzine>
  <Manual_Description_Liquid_Oxygenite>###Медицинская проверка навыков: 72
 Жидкое вещество инопланетного происхождения, используемое для введения кислорода непосредственно в кровь, лечит гипоксемию.
 
 ###Успешное применение:
 Излечивает все случаи гипоксемии на 30 секунд, все остальные эффекты происходят в течение 30 секунд:
 +6% повреждения обычных органов
 +6% повреждения легких
 +6% повреждения печени
 +6% повреждения сердца
 +6% повреждения почек.
 
 ###Неудачное применение:
 Все эффекты происходят в течение 20 секунд:
 -200% гипоксемии
 +10% повреждения обычных органов
 +10% повреждения легких
 +10% повреждения печени
 +10% повреждения сердца
 +10% повреждения почек.</Manual_Description_Liquid_Oxygenite>
  <Manual_Description_Mannitol>###Медицинская проверка навыков: 60
 Маннитол - это лекарство, используемое для лечения @нейротравмы, при условии, что артериальное давление выше 70%, а @гипоксемия ниже 30%. Взамен лечения @нейротравмы, оно вызывает повреждение органов ванильного типа, @повреждение сердца и @повреждение почек. Маннитол уменьшит выигрыш от @нейротравмы вдвое, независимо от того, стабильно ли кровяное давление или нет.
 
 Появление повреждения органов от маннитола и @нейротравмы происходит через 10 секунд.
 
 ###Успешное применение:
 +50% повреждения органов от маннитола, которое со временем вылечит 100% @нейротравмы
 +5% повреждения органов ванильного типа
 +10% @повреждение сердца
 +10% @повреждение почек
 
 ###Неудачное применение:
 +30% повреждения органов от маннитола, которое со временем вылечит 60% @нейротравмы
 +10% повреждения органов ванильного типа
 +20% @повреждение сердца
 +20% @повреждение почек</Manual_Description_Mannitol>
  <Manual_Description_Manual_Defibrillator>Предмет, используемый для коррекции сердечного ритма пациента. При использовании на пациенте и зарядке батареек, дефибриллятор имеет шанс либо сбросить фибрилляцию, либо вылечить остановку сердца.
 
 Шанс на это изображен на графике ниже, где голубой цвет обозначает шанс сбросить фибрилляцию, розовый - шанс вызвать остановку сердца, а оранжевый - шанс вылечить ее. Ось X - это медицинские навыки, а ось Y - шанс что-то сделать (с 1, что равно 100%).
 
 При медицинских навыках ниже 80, опасность использования АЭД заключается в возможности вызвать остановку сердца или не удалось исправить фибрилляцию, в то время как у ручного дефибриллятора этого нет. При медицинских навыках 100 ручной дефибриллятор является лучшим. Ручной дефибриллятор становится абсолютно безопасным и гарантированно вылечивает остановку сердца.</Manual_Description_Manual_Defibrillator>
  <Manual_Description_Medical_Stent>Четвертый шаг в хирургии разрыва аорты. Стент не будет работать, если вы не использовали ранее эндоваскулярный баллон. Использование медицинского стента излечит разрыв аорты и также удалит эндоваскулярный баллон из пациента.</Manual_Description_Medical_Stent>
  <Manual_Description_Methamphetamine>###Медицинская проверка навыков: 35
 Стимулятор, который начинает действовать через 30 секунд
 
 ###Успешное применение:
 +15% повреждение ванильных органов
 +15% @нейротравма
 +15% химическая зависимость
 +30% психоз
 
 ###Неудачное применение:
 +30% повреждение ванильных органов
 +30% @нейротравма
 +30% химическая зависимость
 +45% психоз
 
 В обоих случаях пользователь быстрее восстанавливается от оглушения на 75% в течение 30 секунд, и химическое вещество будет лечить 90% Химического @отказа.</Manual_Description_Methamphetamine>
</infotexts>