<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<infotexts language="Russian" nowhitespace="false" translatedname="Русский">
  <Manual_Description_FAQ>## В: Почему я не могу найти определенный недуг/предмет?
О: На данный момент это руководство неполное. Это руководство является копией руководства Trello, от 28.03.2023 г.

## В: В чем разница между Симптомами и другими недугами?
О: Симптомы - это недуги, которые сами по себе ничего не делают и существуют лишь для облегчения диагностики, в то время как другие недуги имеют эффекты, которые действительно влияют на игровой процесс.

## Q: Кнопка не работает/Ссылка на предмет отсутствует
О: Если что-то не работает или имеет неожиданное поведение, отправьте отчет об ошибке на страницу steam mod, указав шаги для воспроизведения.</Manual_Description_FAQ>
  <Manual_Description_Med_Kit_Recommendations>### Аптечка первой помощи
Распределите их среди членов экипажа или вокруг судна

@ бинты
@ швы
@ жгут
@автоимпульс - используется только для поддержания сознания до прибытия врача
@пакеты для крови - предпочтительно О- или О+
@гипсум
@травматические ножницы
@опиум для использования с гаечным ключом при вывихах (или таблетки от вывихов)
(таблетки от сепсиса с мелкой шелухой).

Его нельзя положить в аптечку, но @гаечный ключ используется при вывихах, которые часто встречаются

###Докторская аптечка 1
@опиум, @морфин или выбранные вами таблетки @анальгезии для операции
@ бинты
@швы - помещается в хирургический набор инструментов, если вы носите его с собой
@ жгут
@ медицинский сканер
@гематологический анализатор
@пакеты для крови - предпочтительно О- или О+
@гипсум
@травматические ножницы - помещаются в хирургический набор инструментов, если вы носите его с собой.

Эта первая аптечка покроет самые основные диагностические и лечебные процедуры, но вторая аптечка и/или хирургический набор обеспечат большинство инструментов для более серьезных процедур.

Также рекомендуется держать стазисную сумку в хотбаре.

### Врачебная аптечка 2
@surgical-drill
@surgical-saw
@ambubag
@антисептик-спрей с @антисептиком или @антибиотиком-мазью
@ручной дефибриллятор или @аэд
@маннитол (или таблетки от нейротравмы)
@антибиотики широкого спектра действия (или таблетки от сепсиса с мелкой шелухой)
каликсанид (или таблетки с крупной шелухой)
@пластизоль или @антибиотик-клей

### Хирургический набор
@скальпель
@ термостат
@ ретракторы
@ швы
@ пинцет
@ игла
@дренаж
4 наиболее используемых @органных скальпеля или дополнительные @игла и @дренаж

Рассмотрите возможность добавления @игл в вашу аптечку, если вы не носите с собой хирургический набор регулярно</Manual_Description_Med_Kit_Recommendations>
  <Manual_Description_How_To_Diagnose>Для проведения полной диагностики нужно использовать 3 источника информации
- Интерфейс здоровья - предоставляет информацию, которая в основном находится на поверхностном уровне.
- Сканер здоровья - Предоставляет информацию о внутренних органах.
- Гематологический анализатор - предоставляет информацию о крови.

Используя этот метод, вы получаете максимум информации, что значительно облегчает правильное лечение пациента и повышает его шансы на выживание.</Manual_Description_How_To_Diagnose>
  <Manual_Description_Order_of_Treatments>#Если пациент находится в непосредственной опасности смерти, поместите его в @stasis-bag.
Стазисный мешок даст вам 6 минут на то, чтобы поставить диагноз, разработать план лечения и применить любые методы лечения, кроме хирургического.

###Предлагаемые методы лечения в порядке важности
1. Поместите их в стазисный мешок, если их состояние быстро ухудшается.
2. Диагностируйте проблемы и определите, какие шаги из нижеперечисленных относятся к делу.
3. Наложить жгут при любом @артериальном кровотечении
4. Если есть крупное регулярное кровотечение, @наложите швы, при необходимости сделайте @переливание крови и продолжайте делать это в дальнейших шагах, если необходимо. Если у них внутреннее или аортальное кровотечение, это необходимо устранить до переливания крови, иначе вы зря потратите пакеты с кровью. Рассмотрите возможность использования жидкого оксигенита ниже, чтобы стабилизировать состояние пациента для этих операций.
5. Используйте @иглу, если @пневмоторакс высок.
6. Если пациент находится в @стазис-мешке, подготовьте его к извлечению из мешка, дайте любые лекарства, если они необходимы.
\\\- @азатиоприн: если в дальнейшем потребуется трансплантация органов
\\\- Антирад или стабилозин: лучевая болезнь ВАЖНО
\\\- @антибиотики широкого спектра действия: сепсис
\\\\- @маннитол: снижение нейротравмы или выздоровление, если их кровь стабильна
\\\- @морфин: обезболивающее при операции
\\\- @тиамин: заживление повреждений органов.
Затем достаньте их из стазисного мешка, чтобы начать операцию (здесь вы примените @жидкость-оксигенит, если собираетесь использовать стазисный мешок).
7. Первая помощь при остановке сердцебиения/дыхания, если они арестованы или вот-вот будут арестованы (или если их только что достали из стазисного мешка, так как это останавливает сердцебиение и дыхание). Пропустите этот шаг, если у них массивное внутреннее или аортальное кровотечение, которое нужно устранить в первую очередь.
8. Устраните @разрыв аорты, @внутреннее кровотечение и @артериальное кровотечение должным образом. При необходимости дайте больше крови.
9. Правильно устраните любые проблемы с сердцем/дыханием, включая использование @drainage для устранения @пневмоторакса.
10. Устраните сильные @ожоги (сильные второй степени или любой третьей степени).
\\\- Вторая степень: @антибиотико-мазь или @повязки, если конечность не нуждается в операции. 
\\\\- Третья степень: @антибиотик-клей, или если конечность нуждается в операции, дождитесь конца операции и используйте @пластилин перед наложением швов.
11. Проводите операции @остеосинтез-импланты при @переломах головы/шеи/груди, а затем @остеосинтез-импланты при @повреждениях позвоночника.
12. Сканировать части тела и проводить операции с помощью @ пинцета для удаления @ чужих тел, а также лечить @ внутренние повреждения и тупые травмы.
13. При необходимости проводить хирургические операции по пересадке органов.
14. Накладывать @швы для закрытия операций, чтобы зафиксировать @раны
15. Наложение повязок и гипса на переломы рук и ног для их фиксации.
16. Используйте @гематологический анализатор, чтобы проверить, нет ли у них каких-либо затяжных проблем с кровью, и введите @антибиотики широкого спектра действия, если у них есть @сепсис, если вы не дали им их раньше.

Дополнительным вариантом является @жидкий оксигенит, если у них @нейротравма и/или сильное кровотечение. Он отменяет все потребности в дыхании, сердцебиении и наличии крови на 30 секунд. LO2 дает вам немного времени, чтобы исправить @артериальное кровотечение или @разрыв аорты должным образом, при этом не начисляя повреждений в течение 30 секунд. Однако при этом повреждаются некоторые органы.

Вы также можете использовать @liquid-oxygenite, чтобы полностью игнорировать кровотечение, дыхание и сердцебиение в течение 30 секунд, пока вы делаете операцию, а затем применить @blood-packs и возобновить сердцебиение/дыхание после устранения проблем с помощью операции. Если у них @разрыв аорты, может быть хорошей идеей использовать LO2, игнорировать массивную потерю крови и заменить кровь после устранения разрыва аорты и любого другого серьезного кровотечения.</Manual_Description_Order_of_Treatments>
  <Manual_Description_The_5_Commandments_of_Neurotrauma>1. Вы должны проводить полную диагностику в @how-to-diagnose
2. Заставляйте кровь циркулировать, а воздух - входить и выходить.
3. Лечить основные причины, а не симптомы (спросите себя: "Почему у моего пациента остановка сердца? \").
4. 4. Не делайте операцию без @хирургического стола или @пропофола, чтобы ваш пациент не страдал.
5. Седация -&gt; @скальпель -&gt; @гемостат -&gt; @ретракторы -&gt; (необязательные шаги) -&gt; @швы</Manual_Description_The_5_Commandments_of_Neurotrauma>
  <Manual_Description_Vomiting_Blood>Рвота кровью - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов. 
 
 ---
 
 ##Вызвано:
 
 - @внутреннее-кровотечение (50% или более)
 - @повреждение-печени (на 100%)</Manual_Description_Vomiting_Blood>
  <Manual_Description_Pale_Skin>Бледность кожи является симптомом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов.
 
 ---
 
 ##Вызвано:
 
 - @гипотония (50% или менее)
 - @потеря-крови (40% или более)</Manual_Description_Pale_Skin>
  <Manual_Description_Shortness_of_Breath>Одышка - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других недугов.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @инфаркт-миокарда
 - @повреждение-легких (45% или более)
 - @пневмоторакс (40% или более)
 - @кардио-тампонада (10% или более)
 - @шок-от-гемотрансфузии (от 0 до 70%)
 - @гипоксемия (20% или более)
 - @повреждение-сердца (80% или более)</Manual_Description_Shortness_of_Breath>
  <Manual_Description_Cough>Кашель - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов.
 
 ---
 
 ## Вызванный:
 
 - @lung-damage (50% или более)
 - @heart-damage (50% или более)
 - @cardiac-tamponade (20% или более)</Manual_Description_Cough>
  <Manual_Description_Increased_Heartrate>Повышенная частота сердечных сокращений является симптомом, что означает, что она не является смертельной и не вызывает других эффектов, если только она медленно не увеличивается, что означает, что вы подвергаетесь фибрилляции.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @ацидоз (20% или более)
 - @сепсис (20% или более)
 - @кровопотеря (40% или более)
 - @пневмоторакс (30% или более)
 - @отмена (отмена алкоголя, 75% или более)
 - @фибрилляция
 - @адреналин</Manual_Description_Increased_Heartrate>
  <Manual_Description_Confusion>Путаница является симптомом, что означает, что она не является смертельной и не вызывает других эффектов.
 
 ---
 
 ## Вызвано:
 
 - @ацидоз
 - @сепсис
 - @гипотензия
 - @гипоксемия
 - @отмена
 - @сотрясение</Manual_Description_Confusion>
  <Manual_Description_Lightheadedness>Головокружение - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @гипотония (60% или менее)</Manual_Description_Lightheadedness>
  <Manual_Description_Blurred_Vision>Размытость зрения - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов. Как следует из названия, эта болезнь приведет к более размытому зрению.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @гипотония (55% или менее)
 - @сотрясение мозга</Manual_Description_Blurred_Vision>
  <Manual_Description_Leg_Swelling>Отек ног - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов. Киберноги не будут отекать.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @повреждение печени (40% или более)
 - @повреждение почек (60% или более)
 - @повреждение сердца (80% или более)</Manual_Description_Leg_Swelling>
  <Manual_Description_Wheezing>Хрипота является симптомом, что означает, что она не является смертельной и не вызывает других эффектов.</Manual_Description_Wheezing>
  <Manual_Description_Weakness>Слабость - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов. Слабость уменьшает урон в ближнем бою, который вы наносите, на 80%.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @кардиотампонад (30% или более)
 - @кровопотеря (60% или более)
 - @ацидоз (35% или более)</Manual_Description_Weakness>
  <Manual_Description_Fever>Лихорадка - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов.
 
 ---
 
 ##Вызвано:
 
 - @сепсис (5% или более)
 - @отказ от алкоголя (отказ от алкоголя, 90% или более)</Manual_Description_Fever>
  <Manual_Description_Sweating>Потоотделение является симптомом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @инфаркт-миокарда
 - @отмена (30% или более)</Manual_Description_Sweating>
  <Manual_Description_Bloating>Вздутие - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов. 
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - Повреждением печени (50% или более)</Manual_Description_Bloating>
  <Manual_Description_Inflammation>Воспаление - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @инфицированные-раны (10% или более)
 - @чужеродные-тела (15% или более)</Manual_Description_Inflammation>
  <Manual_Description_Jaundice>Желтуха - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других заболеваний. 
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - Повреждением печени (80% или более)</Manual_Description_Jaundice>
  <Manual_Description_Abdominal_Discomfort>Боль в животе - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов. 
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - Повреждением печени (65% или более)</Manual_Description_Abdominal_Discomfort>
  <Manual_Description_Headache>Головная боль - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов. Головная боль создаст нечеткое наложение на границы вашего экрана.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @потеря крови (50% или более)
 - @ацидоз (20% или более)
 - @гипоксемия (40% или более)
 - @гипотензия (60% или менее)
 - @инсульт
 - @отмена (отмена алкоголя, 50% или более)
 - @переломы (переломы черепа)
 - @сотрясение
 
 ##Лечение:
 
 - Лечение причин
 - Болеутоляющие</Manual_Description_Headache>
  <Manual_Description_Craving>Желание - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других страданий.</Manual_Description_Craving>
  <Manual_Description_Palpitations>Пульсация - это симптом, что означает, что он не является смертельным и не вызывает других эффектов. 
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @алкалоз (20% или более)</Manual_Description_Palpitations>
  <Manual_Description_Spasms>Спазмы - это симптом, что означает, что они не являются смертельными и не вызывают других эффектов. 
 
 ---
 ##Вызванные:
 
 - @seizure</Manual_Description_Spasms>
  <Manual_Description_Neurotrauma>Нейротравма - одна из немногих вещей, которая может причинить прямой вред вашему здоровью. Нейротравма чрезвычайно опасна и может накапливаться очень быстро, и при достижении 200% мгновенно убьет игрока. Мозг будет заживляться со скоростью 0,1% в секунду, предполагая, что конфигурация не изменена и ничто не повреждает его.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @инсульт
 - @повреждение-печени (80% или более, точка, в которой оно превосходит естественную регенерацию)
 - @повреждение-почек (отменяет естественную регенерацию при 100%)
 - @сепсис (25% или более, точка, в которой он превосходит естественную регенерацию)
 - @переломы (черепные переломы, если они не перевязаны, и у пациента еще нет нейротравмы)
 - @гипоксемия (10% или более, точка, в которой она превосходит естественную регенерацию)
 - Использование @жгута на голове
 - @метамфетамин
 - @гиперзин
 - @травматический-шок (равный силе, деленной на 100 в секунду, 10% или более - это точка, в которой он превосходит естественную регенерацию)
 - @отравление-цианидом (70% или более)
 
 
 ##Эффекты:
 
 - Прямой вред для жизненной силы
 - Мгновенная смерть (при 200%)
 - @остановка-дыхания (при 100% или более)
 - @бессознательность (при 100% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - Лечение причин
 - @маннитол, если кровь стабильна. (Кровяное давление выше 70%, а @гипоксемия ниже 30%)
 - @маннитол-плюс</Manual_Description_Neurotrauma>
  <Manual_Description_Stroke>Инсульт необходимо лечить как можно быстрее, чтобы уменьшить ущерб, нанесенный мозгу. @Стрептокиназу НЕ следует использовать у пациентов, страдающих от этого заболевания, так как это может нанести дополнительный вред мозгу.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @гипертония (150% или более)
 
 ##Эффекты:
 
 - @нейротравма
 - @судороги
 - @кома
 - @головная боль
 
 ##Лечение:
 
 - @открыто-закрытая хирургия</Manual_Description_Stroke>
  <Manual_Description_Withdrawal>##Вызванный:
 
 - Химической/алкогольной/опиоидной зависимостью
 
 ##Эффекты:
 
 ###При отмене алкоголя, химических и опиоидных веществ:
 - @желание (на 20% или более)
 - @потоотделение (на 30% или более)
 - Замедление скорости движения на 50% (на 80% или более)
 - Замедление скорости движения на 30% (на 40% или более)
 - Замедление скорости движения на 10% (на 20% или более)
 - @тошнота (на 40% или более)
 
 ###При отмене алкоголя:
 - @лихорадка (на 90% или более)
 - @рвота (на 60% или более)
 - @головная боль (на 50% или более)
 - @путаница (на 80% или более)
 - @ускоренный пульс (на 75% или более)
 - @судороги (на 50% или более)
 - @гипертония
 
 ##Лечение:
 
 - Галоперидол (ТОЛЬКО ПРИ ОТМЕНЕ АЛКОГОЛЯ)
 - @налоксон (ТОЛЬКО ПРИ ОТМЕНЕ ОПИОИДОВ)
 - Использование @амбушки, содержащей краску (ТОЛЬКО ПРИ ОТМЕНЕ ХИМИЧЕСКИХ ВЕЩЕСТВ)
 - Прием большего количества вещества, от которого человек испытывает отмену (например, давая человеку с отменой опиоидов больше опиоидов)
 - Время</Manual_Description_Withdrawal>
  <Manual_Description_Opiate_Overdose>Передозировка опиатов редка и происходит только при злоупотреблении опиатами. Однако, если превышен порог в 50%, это очень смертельно и требует экстренной медицинской помощи.
 
 ---
 
 ## Вызвано:
 
 - Принятием слишком большого количества опиатов (@opium)
 
 ## Эффекты:
 
 - @остановка-дыхания
 - @гиповентиляция
 - @судороги
 - @бессознательность
 - Замедление скорости движения на 50% (при 50% или более)
 
 ## Лечение:
 
 - @налоксон</Manual_Description_Opiate_Overdose>
  <Manual_Description_Seizure>will help alleviate the seizures.</Manual_Description_Seizure>
  <Manual_Description_Unconsciousness>Без сознания обычно означает, что что-то очень плохое произошло, и медик должен немедленно лечить вас. Без сознания скрывает психические симптомы (карты, скрытые этим заболеванием, помечены ярлыком "Психический симптом"), а также функционирует как @surgery-table, пока ваш пациент без сознания.
 
 ---
 
 ## Вызвано:
 
 - Иметь менее 0 жизненной силы
 - @hypoxemia
 - @neurotrauma
 - @coma
 - @aortic-rupture
 - @seizure
 - @anesthesia
 - @opiate-overdose
 - @stasis-bag
 
 ## Эффекты:
 
 - Невозможность двигаться или говорить
 - @oxygen-low
 
 ## Лечение:
 
 - Лечение причин</Manual_Description_Unconsciousness>
  <Manual_Description_Coma>Кома часто возникает после удушья и обычно не является смертельной при правильном медицинском вмешательстве. Рекомендуемым действием является надевание автопульса на пациента, если это достаточно серьезно.
 
 ---
 
 ## Вызвано:
 
 - @инсульт
 - @остановка-сердца
 - Высокий уровень @ацидоз
 - @морбусине
 - Неудачный @нолоксоновый навык
 
 ## Эффекты:
 
 - @остановка-сердца
 - @бессознательность
 
 ## Лечение:
 
 - Лечение причин и ожидание.</Manual_Description_Coma>
  <Manual_Description_Spinal_Cord_Injury>Повреждения спинного мозга лишат вас способности двигаться или говорить, что может привести к непрямой смерти. Повреждения спинного мозга необходимо лечить после лечения перелома шеи, иначе они просто вернутся.
 
 ---
 ##Вызванные:
 
 - @переломы (шеи)
 
 ##Эффекты:
 
 - Невозможность двигаться или говорить
 - @анальгезия
 
 ##Лечение:
 
 - @открыто-закрытая-хирургия (применять @импланты-спинного-мозга перед наложением @швов)</Manual_Description_Spinal_Cord_Injury>
  <Manual_Description_Concussion>Сотрясение мозга вызывается сильным ударом по голове. Оно периодически вызывает тошноту, размытость зрения, головные боли и путаницу. Хотя это и неприятно, сотрясение мозга не является смертельным.
 
 ##Эффекты:
 - @тошнота
 - @размытость-зрения
 - @головная-боль
 - @путаница
 
 ##Вызвано:
 - Травмой (взрывы, укусы, удары, @внутренние-повреждения)
 
 ##Профилактика:
 - Ношение шлема
 
 ##Лечение:
 - Нет никакого лечения. Нужно просто подождать. Стоило бы надеть шлем.</Manual_Description_Concussion>
  <Manual_Description_Respiratory_Arrest>Остановка дыхания быстро приводит к недостатку кислорода и удушью жертвы, и ее необходимо быстро лечить. Нахождение рядом с @хирургическим столом поможет предотвратить негативные последствия остановки дыхания.
 
 ## Причины:
 
 - @повреждение легких
 - @травматический шок
 - @нейротравма
 - @гипоксемия
 - @передозировка опиатами
 - @стаз-мешок
 
 ## Эффекты:
 
 - @недостаток кислорода
 - @ацидоз
 
 ## Лечение:
 
 - Лечение причин
 - @амбушура с баллоном кислорода
 - Сознательность
 
 ## Первая помощь:
 
 - Нахождение рядом с @хирургическим столом
 - @автопульсация</Manual_Description_Respiratory_Arrest>
  <Manual_Description_Lung_Damage>Повреждение легких не является смертельным, если оно не превышает 100%. Легкие будут заживать со скоростью 0,01% в секунду, при условии, что конфигурация не изменится, ничто не повредит их и они не превысят 100% повреждения.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @широкоспектральные-антибиотики
 - @жидкий-кислородит
 - Использование @амбу-мешка, содержащего сварочное/воспламеняющее топливо или краску
 - Курение
 - @гемотрансфузионный-шок (от 0 до 70%)
 - @радиационная-болезнь (28% или более, на котором она превышает естественную регенерацию)
 - @сепсис (3% или более, на котором он превышает естественную регенерацию)
 - @гипоксемия (4% или более, на котором она превышает естественную регенерацию)
 
 ##Эффекты:
 
 - @кашель (от 50% или более)
 - @одышка (от 45% или более)
 - @остановка-дыхания (на 100%)
 
 ##Лечение:
 
 - Время
 - @тиамин
 - @орган-трансплантационная-хирургия</Manual_Description_Lung_Damage>
  <Manual_Description_Pneumothorax>Пневмоторакс предотвращает уменьшение силы гипоксемии. Хотя сам по себе не является смертельным, пневмоторакс может легко убить, если сочетается с недугами, вызывающими гипоксемию. Отрицательные эффекты пневмоторакса могут временно быть устранены с помощью иглы.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @переломы (реберные переломы, если они не перевязаны)
 - Травма (выстрелы, взрывы, ранения, укусы, тупые травмы, @внутренние повреждения)
 
 ##Эффекты:
 
 - @одышка (при 40% или более)
 - @гипервентиляция (при 15% или более)
 - @увеличенная частота сердечных сокращений (при 30% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - Использование @дренажа во время операции (после @оттягнутой кожи)
 
 ##Первая помощь:
 
 - @игла</Manual_Description_Pneumothorax>
  <Manual_Description_Hyperventilation>Гипервентиляция обычно безвредна и ее можно игнорировать. Гипервентиляция и гиповентиляция будут компенсировать друг друга.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @гипотония (80% или менее)
 - @гипоксемия (10% или более)
 - @пневмоторакс (15% или более)
 - @сепсис (15% или более)
 - @адреналин
 
 ##Эффекты:
 
 - @щелочность
 
 ##Лечение:
 
 - Лечение причин
 - Индукция @гиповентиляция</Manual_Description_Hyperventilation>
  <Manual_Description_Hypoventilation>Гиповентиляция обычно безвредна и ее можно игнорировать. Гиповентиляция и гипервентиляция будут компенсировать друг друга.
 
 ---
 
 ## Вызвано:
 
 - @анальгезия
 - @анестезия
 - @передозировка опиатов
 
 ## Эффекты:
 
 - @ацидоз
 
 ## Лечение:
 
 - Лечение причин
 - Индукция @гипервентиляция</Manual_Description_Hypoventilation>
  <Manual_Description_Oxygen_Low>Кислород низкий - это состояние, когда в ЛЕГКИХ не хватает кислорода. @гипоксемия.
 
 ---
 
 ## Вызвано:
 
 - @остановка-дыхания
 - @бессознательность (если вызвано менее чем 0 жизненной силой)
 - Нахождение в воде или в комнате без источника кислорода.
 - Экстракт граната
 
 ## Эффекты:
 
 - @гипоксемия
 
 ## Лечение:
 
 - @хирургический-стол
 - Реанимационные мероприятия
 - @автопульс
 - Дыхание кислородосодержащего воздуха
 - @амбушка с кислородом или баллонами Oxygenite</Manual_Description_Oxygen_Low>
  <Manual_Description_Cardiac_Tamponade>Перикардиальный тампонад часто возникает во время миссий, связанных с боевыми действиями за пределами подводной лодки, таких как заброшенные аванпосты или обломки. Любой, кто проявляет симптомы, должен немедленно вернуться на подводную лодку для лечения.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - Травмой (разрезы и выстрелы)
 
 ##Эффекты:
 
 - @гипотензия (уменьшение кровяного давления в два раза)
 - @слабость (при 30% или более)
 - @кашель (при 20% или более)
 - @одышка (при 10% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - @открыто-закрытая хирургия</Manual_Description_Cardiac_Tamponade>
  <Manual_Description_Cardiac_Arrest>Остановка сердца приведет к значительному падению кровяного давления и должна быть быстро устранена.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @повреждение-сердца (на 100%)
 - @травматический-шок (40% или более)
 - @кома (40% или более)
 - @гипоксемия (80% или более)
 - @неправильный-ритм-сердца (20% или более)
 - @фибрилляция
 - @ручной-дефибриллятор
 - @стаз-мешок
 
 ##Эффекты:
 
 - @кома
 - @ацидоз
 - @гипотензия (устанавливает кровяное давление на минимум)
 - @гипоксемия
 
 ##Лечение:
 
 - Реанимация сердечно-легочной системы
 - @автопульс
 - Лечение причин
 - @адреналин
 - @ручной-дефибриллятор или @автоматический-дефибриллятор
 - @нитроглицериновая-таблетка (из аптеки NT)</Manual_Description_Cardiac_Arrest>
  <Manual_Description_Heart_Attack>Перевод текста на русский язык:
 Инфаркт необходимо лечить как можно скорее, чтобы снизить риск сердечной недостаточности.
 
 ---
 ##Вызванный:
 
 - @гипертония (150% или более)
 - Неудачная проверка навыка @антибиотик-клея
 
 ##Эффекты:
 
 - @потоотделение
 - @повреждение сердца
 - @одышка
 
 ##Лечение:
 
 - @стрептокиназа
 - @нитроглицериновая таблетка (из аптеки NT)
 - Лечение причин</Manual_Description_Heart_Attack>
  <Manual_Description_Heart_Damage>Повреждение сердца не является смертельным, если оно находится ниже 100%. Сердце заживет со скоростью 0,01% в секунду, при условии, что конфигурация не изменится, ничто не повредит его и оно находится ниже 100% повреждения.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @инфаркт-миокарда
 - @широкий-спектр-антибиотиков
 - @жидкий-кислородит
 - @гемотрансфузионный-шок (от 0 до 70%)
 - @маннитол
 - @лучевая-болезнь (29% или более, на котором она превосходит естественную регенерацию)
 - @сепсис (3% или более, на котором он превосходит естественную регенерацию)
 - @гипоксемия (4% или более, на котором она превосходит естественную регенерацию)
 
 ##Эффекты:
 
 - @кашель (при 80% или более)
 - @одышка (при 80% или более)
 - @остановка-сердца (при 100%)
 - @отек-ног (при 80% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - Время
 - @тиамин
 - @хирургия-органной-трансплантации</Manual_Description_Heart_Damage>
  <Manual_Description_Irregular_Heartbeat>Неправильный ритм сердца - это когда сердце не бьется с нормальной скоростью и может привести к остановке сердца.
 
 ---
 ##Вызвано:
 - Фибрилляция
 
 ##Эффекты:
 - Остановка сердца (при 20% или более)
 - Гипотония
 
 ##Лечение:
 - Ручной дефибриллятор или АЭД
 - Кардиопульмональная реанимация
 - Автопульс
 - Лечение основных причин</Manual_Description_Irregular_Heartbeat>
  <Manual_Description_Fibrillation>Фибрилляция - это процесс в 3 этапа. Сначала он начнется с увеличения частоты сердечных сокращений, которое будет постепенно увеличиваться. При достижении 100% увеличения частоты сердечных сокращений, она станет неправильным сердечным ритмом, который также будет увеличиваться, и приведет к остановке сердца при достижении 100%. Кроме того, есть шанс того, что неправильный сердечный ритм сразу перейдет в остановку сердца, что зависит от того, насколько неправильный ритм сердца у вас. При нахождении под воздействием @адреналина, прирост фибрилляции уменьшается вдвое.
 
 ## Вызвано:
 
 - @расслоение-аорты
 - @ацидоз
 - @гипотензия
 - @гипоксемия
 
 ## Эффекты:
 
 - @увеличение-частоты-сердечных-сокращений.
 
 ## Лечение:
 
 - @ручной-дефибриллятор
 - @автопульс
 - Лечение причин
 - Реанимационные мероприятия</Manual_Description_Fibrillation>
  <Manual_Description_Aortic_Rupture>Разрывы аорты являются одной из самых серьезных травм, которые можно испытать. Жертва этого требует немедленной медицинской помощи и, скорее всего, потеряет значительную часть своей крови.
 
 ---
 ##Вызванные:
 
 - @ранения (кровотечение, 80% или более, если в торсе)
 - @чужеродные-тела (20% или более, если в торсе)
 
 ##Эффекты:
 
 - 4% @потеря-крови в секунду
 - @бессознательность
 - 8% @внутреннее-кровотечение в секунду
 - @фибрилляция
 
 ##Лечение:
 
 - @хирургия-разрыва-аорты
 - @открытая-закрытая-хирургия
 
 ##Первая помощь:
 
 - @мешок-стазиса</Manual_Description_Aortic_Rupture>
  <Manual_Description_Internal_Bleeding>Внутреннее кровотечение быстро выведет кровь из пациента и должно быть немедленно устранено.
 
 ---
 
 ## Вызвано:
 
 - Травмой (выстрелы, взрывы, укусы, ранения)
 - Повреждением печени
 - Разрывом аорты
 
 ## Эффекты:
 
 - Потеря крови
 - Рвота кровью
 
 ## Лечение:
 
 - Открыто-закрытая хирургия
 - Боевой стимулятор</Manual_Description_Internal_Bleeding>
  <Manual_Description_Radiation_Sickness>Низкие уровни радиационной болезни легко лечатся, но если радиационная болезнь достигает достаточно высокого уровня, она быстро начинает убивать органы. Легкие получают больше повреждений от радиации, чем другие органы.
 
 ---
 
 ##Вызвано:
 
 - @health-scanner (0,5% в секунду для сканируемого человека, 0,3% в секунду для сканирующего человека, 1%, если используется как лечение, как бинт)
 - Радиотоксин
 - Ядерные взрывы
 - Нахождение рядом с взрывоопасным топливным стержнем из вулканического фулгуриевого металла
 
 ##Эффекты:
 
 - @liver-damage (при 29% или более, когда превышает естественную регенерацию)
 - @heart-damage (при 29% или более, когда превышает естественную регенерацию)
 - @kidney-damage (при 33% или более, когда превышает естественную регенерацию, 29%, если одна почка мертва)
 - @lung-damage (при 28% или более, когда превышает естественную регенерацию)
 - @bone-damage (при 31% или более, когда превышает естественную регенерацию)
 - @тошнота (при 80% или более)
 - @судороги (при 50% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - Антирад
 - Стабилозин</Manual_Description_Radiation_Sickness>
  <Manual_Description_Kidney_Damage>Повреждение почек обычно является выживаемым, так как даже если оно прогрессирует до почечной недостаточности, оно все еще будет убивать крайне медленно. Повреждение почек не заживет ниже 50% повреждения, если оно превысит порог в 50%, так как одна из почек умерла. Почки будут заживляться со скоростью 0,01% в секунду, если одна почка жива, и будут заживляться со скоростью 0,02% в секунду, если обе почки живы, при условии, что конфигурация не изменена и ничто не повреждает их.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @широкий-спектр-антибиотиков
 - @жидкий-кислородит
 - @шок-гемотрансфузии (от 0 до 70%)
 - @маннитол
 - @радиационная-болезнь (33% или более, точка, в которой она превосходит естественную регенерацию, 29% если одна почка мертва)
 - @гипертония (184% или более, точка, в которой она превосходит естественную регенерацию, 152% если одна почка мертва)
 - @сепсис (6% или более, точка, в которой он превосходит естественную регенерацию, 3% если одна почка мертва)
 - @гипоксемия (8% или более, точка, в которой она превосходит естественную регенерацию, 4% если одна почка мертва)
 
 ##Эффекты:
 
 - @отек-ног (при 60% или более)
 - @ацидоз (при 80% или более)
 - @гипертония
 - @повреждение-костей (при 72% или более, точка, в которой оно превосходит естественную регенерацию)
 - @рвота (при 60% или более)
 - @нейротравма (полностью нейтрализует естественную регенерацию при 100%)
 - @тошнота (при 60% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - Время
 - @тиамин
 - @хирургия-органной-трансплантации</Manual_Description_Kidney_Damage>
  <Manual_Description_Liver_Damage>Повреждение печени, если оно прогрессирует до печеночной недостаточности, является фатальным и может вызвать массовую потерю крови в форме внутреннего кровотечения. Печень заживет со скоростью 0,01% в секунду, при условии, что конфигурация не изменится, ничто не повредит ее и она будет ниже 100% повреждения.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @широкий-спектр-антибиотиков
 - @жидкий-оксигенит
 - @шок-гемотрансфузии (от 0 до 70%)
 - @радиационная-болезнь (29% или более, на котором она превосходит естественную регенерацию)
 - @сепсис (3% или более, на котором он превосходит естественную регенерацию)
 - @гипоксемия (4% или более, на котором она превосходит естественную регенерацию)
 
 ##Эффекты:
 
 - @отек-ног (при 40% или более)
 - @внутреннее-кровотечение (при 100%)
 - @рвота-кровью (при 100%)
 - @гипертония
 - @нейротравма (при 80% или более, на котором она превосходит естественную регенерацию)
 - @боль-в-животе (при 65% или более)
 - @желтуха (при 80% или более)
 - @вздутие-живота (при 50% или более)
 - Сниженная способность заживлять кровотечения, кровотечение не заживет при 100% повреждении
 
 ##Лечение:
 
 - Время
 - @тиамин
 - @хирургия-органной-трансплантации</Manual_Description_Liver_Damage>
  <Manual_Description_Morbusine>##Вызвано:
 - Морбусином
 
 ##Эффекты:
 - Искажение экрана
 - Замедление скорости передвижения на 20% (при 20% или более)
 - @кома (при 20% или более)
 
 ##Лечение:
 - Антидот Морбусина
 - Стабилозин</Manual_Description_Morbusine>
  <Manual_Description_Cyanide_Poisoning>##Вызвано:
 - Цианид
 
 ##Эффекты:
 - Низкий уровень кислорода
 - Гипоксемия
 - Нейротравма (при 70% или более)
 
 ##Лечение:
 - Противоядие от цианида
 - Стабилозин</Manual_Description_Cyanide_Poisoning>
  <Manual_Description_Vanilla_Organ_Damage>Побочный эффект некоторых лекарств. Дополнительный ущерб органам вызывается неудачной проверкой медицинских навыков при применении этих лекарств.
 
 ---
 ##Вызванный:
 - @alien-blood +3,75 или 7,5%
 - @broad-spectrum-antibiotics +12 или 20% в течение курса антибиотиков
 - Хлоралгидрат +2,5%
 - @liquid-oxygenite +6 или 10%
 - @mannitol +5 или 10%
 - @methamphetamine +15 или 30%
 
 ##Лечение:
 - Время
 - @deusizine
 - @organ-transplant-surgery излечит некоторый ущерб органов с помощью свежих органов.</Manual_Description_Vanilla_Organ_Damage>
  <Manual_Description_Analgesia>Первый шаг во всех хирургических процедурах. Анальгезия - это эффект, который предотвращает травматический шок во время операции и снимает боль. Травматический шок все равно произойдет, если операция будет выполнена без анальгезии. Анальгезия также дает сопротивление урону, масштабируясь до максимального уровня 50% сопротивления при 200%.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - Опиаты
 - @адреналин (не дает более 4,5% анальгезии)
 - @повреждение спинного мозга
 - Быть пьяным (не дает более 5% анальгезии)
 - @анестезия (не дает более 5% анальгезии)
 
 ##Эффекты:
 
 - @гиповентиляция (при 20% или более)
 
 ##Лечение:
 
 - @налоксон</Manual_Description_Analgesia>
  <Manual_Description_Anesthesia>Анестезия - это эффект, который предотвращает травматический шок во время операции и, в отличие от анальгезии, не требует операционного стола для безопасной хирургии. Анестезия немедленно прекращается при достижении 100% силы. Анестезия также замедляет движение вашего персонажа на 50%.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @пропофол
 
 ##Эффекты:
 
 - @гиповентиляция (при 40% или более)
 - @бессознательность (при 15% или более)
 - @анальгезия (не дает более 5% анальгезии)
 - 50% медленнее скорость движения
 
 ##Лечение:
 
 - @анапаралитик
 - Время</Manual_Description_Anesthesia>
  <Manual_Description_Abdominal_Pain>Боль в животе не является смертельной и будет только уменьшать скорость на половину на 1 секунду каждые 3-6 секунд.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @гемотрансфузионный шок (от 0 до 80%)
 
 ##Эффекты:
 
 - Уменьшение скорости на половину на 1 секунду каждые 3-6 секунд
 
 ##Лечение:
 
 - Лечение причин
 - Болеутоляющие</Manual_Description_Abdominal_Pain>
  <Manual_Description_Vomiting>Обычно рвота не является вредной и иногда может быть полезной из-за того, что она вызывает алкалоз. Рвота также замедлит вашего персонажа на 20%.
 
 ---
 ##Вызвано:
 
 - @гемотрансфузионный шок (от 0 до 40%)
 - @отказ от алкоголя (60% или более)
 - Пьяный (на 100%)
 - @повреждение почек (60% или более)
 - @экстракт яда ястреба
 
 ##Эффекты:
 
 - @алкалоз
 
 ##Лечение:
 
 - Лечение причин</Manual_Description_Vomiting>
</infotexts>